gia S_O
đình S_O
anh S_O
Bùi B_PER
Văn M_PER
Thương E_PER
thuộc S_O
diện S_O
hộ S_O
nghèo S_O
của S_O
xã B_LOC
Thượng M_LOC
Ninh E_LOC
, S_O
có S_O
5 S_O
nhân S_O
khẩu S_O
, S_O
mỗi S_O
khẩu S_O
được S_O
hỗ S_O
trợ S_O
80.000 S_O
đồng S_O
nên S_O
tổng S_O
số S_O
tiền S_O
hộ S_O
gia S_O
đình S_O
anh S_O
này S_O
được S_O
nhận S_O
là S_O
400.000 S_O
đồng S_O
. S_O

Thời S_O
điểm S_O
này S_O
anh S_O
Tiến S_PER
đang S_O
đi S_O
xuất S_O
khẩu S_O
lao S_O
động S_O
tại S_O
Malaysia S_ORG
thì S_O
không S_O
thể S_O
gặp S_O
cán S_O
bộ S_O
xã S_O
để S_O
ký S_O
tên S_O
. S_O

Mô S_O
hình S_O
nghiên S_O
cứu S_O
mới S_O
của S_O
Trung B_ORG
tâm M_ORG
Kiểm M_ORG
soát M_ORG
và M_ORG
Phòng M_ORG
ngừa M_ORG
Dịch M_ORG
bệnh M_ORG
( M_ORG
CDC M_ORG
) E_ORG
Mỹ S_ORG
cuối S_O
tháng S_O
trước S_O
dự S_O
đoán S_O
ca S_O
tử S_O
vong S_O
do S_O
nCoV S_O
ở S_O
nước S_O
này S_O
có S_O
thể S_O
tăng S_O
lên S_O
150.000 S_O
vào S_O
tháng S_O
tới S_O
. S_O

Trong S_O
lúc S_O
xô S_O
xát S_O
, S_O
Phạm B_PER
Văn M_PER
Quốc E_PER
cầm S_O
chiếc S_O
kéo S_O
đâm S_O
ông S_O
Mai B_PER
Chí M_PER
Ph. E_PER
cùng S_O
một S_O
người S_O
khác S_O
bị S_O
thương S_O
nặng S_O
rồi S_O
rời S_O
khỏi S_O
hiện S_O
trường S_O
. S_O

Tại S_O
điểm B_ORG
thi M_ORG
trường M_ORG
THPT M_ORG
Phan M_ORG
Đình M_ORG
Phùng E_ORG
, S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
, S_O
có S_O
một S_O
anh S_O
chàng S_O
sinh S_O
viên S_O
tình S_O
nguyện S_O
xuất S_O
hiện S_O
nổi S_O
bần S_O
bật S_O
với S_O
chiều S_O
cao S_O
1m8 S_O
và S_O
rất S_O
tốt S_O
bụng S_O
. S_O

Đỗ B_PER
Nguyên M_PER
Quang E_PER
, S_O
sinh S_O
viên S_O
năm S_O
2 S_O
ngành S_O
Kế S_O
toán S_O
Kiểm S_O
toán S_O
của S_O
ĐH B_ORG
Quốc M_ORG
gia M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
. S_O

Trưởng S_O
điểm B_ORG
thi M_ORG
Trường M_ORG
THPT M_ORG
Cầu M_ORG
Giấy E_ORG
, S_O
cô S_O
Nguyễn B_PER
Bội M_PER
Quỳnh E_PER
, S_O
hiệu S_O
trưởng S_O
trường B_ORG
THPT M_ORG
Việt M_ORG
Đức E_ORG
cho S_O
biết S_O
trên S_O
Tiền B_ORG
Phong E_ORG
, S_O
tại S_O
điểm S_O
thi S_O
này S_O
có S_O
một S_O
phòng S_O
thi S_O
đặc S_O
biệt S_O
. S_O

Ban B_ORG
chỉ M_ORG
đạo M_ORG
thi M_ORG
TP. M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
yêu S_O
cầu S_O
xếp S_O
riêng S_O
cho S_O
Hải B_PER
Anh E_PER
một S_O
phòng S_O
thi S_O
. S_O

Hội B_ORG
đồng M_ORG
thi E_ORG
đã S_O
đề S_O
nghị S_O
gia S_O
đình S_O
Hải B_PER
Anh E_PER
chủ S_O
động S_O
mang S_O
máy S_O
ghi S_O
âm S_O
tới S_O
. S_O

Con S_O
số S_O
trên S_O
được S_O
Tổng B_PER
thống M_PER
Iran E_PER
lấy S_O
nguồn S_O
từ S_O
một S_O
báo S_O
cáo S_O
mới S_O
của S_O
Bộ B_ORG
Y M_ORG
tế M_ORG
Iran E_ORG
. S_O

Đại S_O
diện S_O
sở B_ORG
GD&ĐT E_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
do S_O
đã S_O
chuẩn S_O
bị S_O
lực S_O
lượng S_O
cán S_O
bộ S_O
dự S_O
phòng S_O
nên S_O
vẫn S_O
đảm S_O
bảo S_O
quy S_O
chế S_O
. S_O

Thông S_O
qua S_O
trung B_ORG
tâm M_ORG
Báo M_ORG
chí M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
, S_O
sở B_ORG
Y M_ORG
tế M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
chủ S_O
động S_O
cung S_O
cấp S_O
thông S_O
tin S_O
mới S_O
nhất S_O
về S_O
vụ S_O
việc S_O
bệnh B_ORG
viện M_ORG
Truyền M_ORG
máu M_ORG
Huyết M_ORG
học M_ORG
TP E_ORG
sử S_O
dụng S_O
thuốc S_O
quá S_O
hạn S_O
cho S_O
bệnh S_O
nhi S_O
vào S_O
cuối S_O
tháng S_O
6 S_O
vừa S_O
qua S_O
. S_O

Theo S_O
thông S_O
tin S_O
từ S_O
sở B_ORG
GD&ĐT E_ORG
Hà B_LOC
Nội E_LOC
, S_O
trong S_O
ngày S_O
thi S_O
đầu S_O
tiên S_O
, S_O
đã S_O
có S_O
tổng S_O
số S_O
469 S_O
thí S_O
sinh S_O
vắng S_O
mặt S_O
tại S_O
các S_O
điểm S_O
thi S_O
. S_O

Năm S_O
nay S_O
, S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
có S_O
172 S_O
điểm S_O
thi S_O
với S_O
hơn S_O
3.700 S_O
phòng S_O
thi S_O
, S_O
12.000 S_O
cán S_O
bộ S_O
, S_O
giáo S_O
viên S_O
được S_O
huy S_O
động S_O
làm S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
coi S_O
thi S_O
và S_O
giám S_O
sát S_O
. S_O

Nhật B_ORG
Bản E_ORG
cho S_O
rằng S_O
Triều B_ORG
Tiên E_ORG
có S_O
thể S_O
đang S_O
phát S_O
triển S_O
một S_O
loại S_O
tên S_O
lửa S_O
tầm S_O
ngắn S_O
có S_O
thể S_O
né S_O
hệ S_O
thống S_O
phòng S_O
thủ S_O
của S_O
Nhật B_ORG
Bản E_ORG
. S_O

Bộ B_ORG
Tài M_ORG
chính E_ORG
chủ S_O
trì S_O
, S_O
chỉ S_O
đạo S_O
lực S_O
lượng S_O
Hải B_ORG
quan E_ORG
phối S_O
hợp S_O
với S_O
các S_O
bộ S_O
, S_O
cơ S_O
quan S_O
liên S_O
quan S_O
và S_O
các S_O
địa S_O
phương S_O
triển S_O
khai S_O
đồng S_O
bộ S_O
các S_O
giải S_O
pháp S_O
để S_O
phát S_O
hiện S_O
, S_O
bắt S_O
giữ S_O
, S_O
xử S_O
lý S_O
nghiêm S_O
hành S_O
vi S_O
buôn S_O
bán S_O
, S_O
vận S_O
chuyển S_O
trái S_O
phép S_O
. S_O

Từ S_O
đó S_O
, S_O
các S_O
sở S_O
, S_O
ngành S_O
thuộc S_O
UBND B_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
đã S_O
tham S_O
mưu S_O
cho S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Hữu M_PER
Tín E_PER
ký S_O
ban S_O
hành S_O
quyết S_O
định S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
Sabeco M_ORG
Pearl E_ORG
thuê S_O
đất S_O
trái S_O
các S_O
quy S_O
định S_O
pháp S_O
luật S_O
. S_O

Quảng B_LOC
trường M_LOC
Mê M_LOC
Linh E_LOC
lại S_O
tiếp S_O
tục S_O
có S_O
sự S_O
thay S_O
đổi S_O
. S_O

Tuy S_O
nhiên S_O
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
HĐQT S_O
là S_O
ông S_O
Trương B_PER
Thôi M_PER
Chánh E_PER
, S_O
còn S_O
các S_O
cổ S_O
đông S_O
sáng S_O
lập S_O
là S_O
những S_O
doanh S_O
nhân S_O
gốc S_O
Hoa S_O
là S_O
Diệp B_PER
Nhâm M_PER
Quang M_PER
Vinh E_PER
và S_O
Trương B_PER
Kiến M_PER
Anh E_PER
. S_O

UBND B_ORG
tỉnh M_ORG
Bắc M_ORG
Ninh E_ORG
ban S_O
hành S_O
quyết S_O
định S_O
thanh S_O
tra S_O
toàn S_O
diện S_O
việc S_O
thực S_O
hiện S_O
dự S_O
án S_O
Royal B_LOC
Park M_LOC
Bắc M_LOC
Ninh E_LOC
, S_O
tại S_O
phường B_LOC
Vũ M_LOC
Ninh E_LOC
, S_O
thành B_LOC
phố M_LOC
Bắc M_LOC
Ninh E_LOC
do S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
TNHH M_ORG
Đầu M_ORG
tư M_ORG
Châu M_ORG
Á M_ORG
- M_ORG
Thái M_ORG
Bình M_ORG
Dương M_ORG
Bắc M_ORG
Ninh E_ORG
( S_O
trực S_O
thuộc S_O
Tập B_ORG
đoàn M_ORG
APEC E_ORG
) S_O
làm S_O
chủ S_O
đầu S_O
tư S_O
. S_O

Tuy S_O
nhiên S_O
, S_O
cần S_O
phải S_O
xác S_O
định S_O
rõ S_O
khu S_O
vực S_O
thu S_O
phí S_O
trong S_O
tình S_O
hình S_O
ùn S_O
tắc S_O
giao S_O
thông S_O
xảy S_O
ra S_O
tại S_O
nhiều S_O
nơi S_O
, S_O
không S_O
chỉ S_O
tại S_O
khu B_LOC
trung M_LOC
tâm M_LOC
quận M_LOC
1 E_LOC
, S_O
quận B_LOC
3 E_LOC
mà S_O
còn S_O
phức S_O
tạp S_O
tại S_O
quận B_LOC
5 E_LOC
, S_O
quận B_LOC
Bình M_LOC
Thạnh E_LOC
, S_O
cửa B_LOC
ngõ M_LOC
phía M_LOC
Đông M_LOC
Bắc E_LOC
, S_O
... S_O

Sáng S_O
nay S_O
, S_O
18/7 S_O
, S_O
tại S_O
Thành B_LOC
phố M_LOC
Đà M_LOC
Nẵng E_LOC
, S_O
Thủ B_PER
tướng M_PER
Nguyễn M_PER
Xuân M_PER
Phúc E_PER
làm S_O
việc S_O
với S_O
lãnh S_O
đạo S_O
chủ S_O
chốt S_O
các S_O
tỉnh S_O
, S_O
thành S_O
vùng S_O
Kinh S_O
tế S_O
trọng S_O
điểm S_O
miền B_LOC
Trung E_LOC
và S_O
vùng B_LOC
Tây M_LOC
nguyên E_LOC
về S_O
thực S_O
hiện S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
phát S_O
triển S_O
kinh S_O
tế S_O
xã S_O
hội S_O
. S_O

Với S_O
việc S_O
gần S_O
đây S_O
hai S_O
tỉnh S_O
Thừa B_LOC
Thiên-Huế E_LOC
và S_O
Quảng B_LOC
Nam E_LOC
có S_O
sự S_O
liên S_O
kết S_O
về S_O
du S_O
lịch S_O
, S_O
Thủ S_O
tướng S_O
mong S_O
muốn S_O
7 S_O
tỉnh S_O
có S_O
biển S_O
phải S_O
kết S_O
hợp S_O
với S_O
Tây B_LOC
Nguyên E_LOC
tốt S_O
hơn S_O
nữa S_O
, S_O
đưa S_O
khách S_O
đến S_O
Tây B_LOC
nguyên E_LOC
và S_O
tiêu S_O
thụ S_O
sản S_O
phẩm S_O
nội S_O
địa S_O
ở S_O
cả S_O
hai S_O
vùng S_O
. S_O

bầu S_O
bà S_O
Trần B_PER
Thị M_PER
Thanh M_PER
Tâm E_PER
giữ S_O
chức S_O
Bí S_O
thư S_O
Quận B_ORG
uỷ E_ORG
khoá S_O
VI S_O
; S_O
Ông S_O
Hoàng B_PER
Sơn M_PER
Trà E_PER
và S_O
Phan B_PER
Như M_PER
Hòa E_PER
được S_O
bầu S_O
làm S_O
Phó S_O
Bí S_O
thư S_O
Quận B_ORG
ủy E_ORG
. S_O

Ông S_O
Huỳnh B_PER
Đức M_PER
Thơ E_PER
nhấn S_O
mạnh S_O
, S_O
xuất S_O
phát S_O
từ S_O
vị S_O
trí S_O
chiến S_O
lược S_O
quan S_O
trọng S_O
của S_O
mình S_O
, S_O
quận B_LOC
Sơn M_LOC
Trà E_LOC
phải S_O
coi S_O
trọng S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
củng S_O
cố S_O
quốc S_O
phòng S_O
- S_O
an S_O
ninh S_O
, S_O
bảo S_O
đảm S_O
trật S_O
tự S_O
an S_O
toàn S_O
xã S_O
hội S_O
. S_O

Ngày S_O
18/7 S_O
, S_O
Cảng B_ORG
hàng M_ORG
không M_ORG
quốc M_ORG
tế M_ORG
Cần M_ORG
Thơ E_ORG
đón S_O
chuyến S_O
bay S_O
của S_O
hãng B_ORG
Hàng M_ORG
không M_ORG
VietJet E_ORG
chở S_O
241 S_O
công S_O
dân S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
từ S_O
Philippines S_LOC
về S_O
nước S_O
. S_O

Để S_O
đón S_O
công S_O
dân S_O
từ S_O
Philippines S_LOC
về S_O
cách S_O
ly S_O
tại S_O
Bệnh B_ORG
viện M_ORG
dã M_ORG
chiến E_ORG
Trường B_ORG
quân M_ORG
sự M_ORG
tỉnh M_ORG
Đồng M_ORG
Tháp E_ORG
, S_O
nằm S_O
thành B_LOC
phố M_LOC
Sa M_LOC
Đéc E_LOC
. S_O

Ngày S_O
18/7 S_O
, S_O
nước S_O
con S_O
suối S_O
Sọ S_O
ở S_O
phường B_LOC
Tân M_LOC
Bình E_LOC
, S_O
thành B_LOC
phố M_LOC
Dĩ M_LOC
An E_LOC
, S_O
tỉnh B_LOC
Bình M_LOC
Dương E_LOC
nổi S_O
bọt S_O
trắng S_O
xóa S_O
khiến S_O
người S_O
dân S_O
hoang S_O
mang S_O
lo S_O
lắng S_O
. S_O

PGS S_O
. S_O
TS S_O
Đặng B_PER
Văn M_PER
Bài E_PER
, S_O
Phó S_O
Chủ S_O
tịch S_O
Hội B_ORG
Di M_ORG
sản M_ORG
văn M_ORG
hóa M_ORG
Việt M_ORG
Nam E_ORG
cho S_O
hay S_O
, S_O
ông S_O
hoàn S_O
toàn S_O
ủng S_O
hộ S_O
dự S_O
án S_O
cải S_O
tạo S_O
kiến S_O
trúc S_O
công S_O
trình S_O
điểm S_O
dừng S_O
chân S_O
Mã B_LOC
Pì M_LOC
Lèng E_LOC
trên S_O
cơ S_O
sở S_O
giữ S_O
lại S_O
khung S_O
kết S_O
cấu S_O
kiến S_O
trúc S_O
đã S_O
có S_O
. S_O

Theo S_O
PGS S_O
. S_O
TS S_O
Đặng B_PER
Văn M_PER
Bài E_PER
, S_O
việc S_O
xây S_O
dựng S_O
điểm S_O
dừng S_O
chân S_O
ở S_O
Mã B_LOC
Pì M_LOC
Lèng E_LOC
là S_O
nhằm S_O
đáp S_O
ứng S_O
nhu S_O
cầu S_O
tiếp S_O
cận S_O
di S_O
sản S_O
và S_O
hưởng S_O
thụ S_O
, S_O
trải S_O
nghiệm S_O
các S_O
giá S_O
trị S_O
khoa S_O
học S_O
của S_O
khu S_O
Công B_ORG
viên M_ORG
địa M_ORG
chất E_ORG
và S_O
khu B_ORG
danh M_ORG
thắng M_ORG
Mã M_ORG
Pì M_ORG
Lèng E_ORG
. S_O

Theo S_O
các S_O
nguồn S_O
tin S_O
phát S_O
đi S_O
từ S_O
Brussels S_LOC
, S_O
mấu S_O
chốt S_O
của S_O
bế S_O
tắc S_O
vẫn S_O
là S_O
sự S_O
không S_O
khoan S_O
nhượng S_O
của S_O
ông S_O
Mark B_PER
Rutte E_PER
, S_O
Thủ S_O
tướng S_O
Hà B_ORG
Lan E_ORG
, S_O
nước S_O
có S_O
quan S_O
điểm S_O
cứng S_O
rắn S_O
nhất S_O
trong S_O
số S_O
4 S_O
nước S_O
phản S_O
đối S_O
cơ S_O
chế S_O
phân S_O
bổ S_O
nguồn S_O
tiền S_O
từ S_O
gói S_O
phục S_O
hồi S_O
. S_O

Tổng S_O
thống S_O
Pháp S_ORG
Emmanuel B_PER
Macron E_PER
nhấn S_O
mạnh S_O
: S_O
“ S_O
Những S_O
giờ S_O
tới S_O
sẽ S_O
mang S_O
ý S_O
nghĩa S_O
quyết S_O
định S_O
cho S_O
việc S_O
đạt S_O
được S_O
kế S_O
hoạch S_O
tham S_O
vọng S_O
này S_O
của S_O
Liên B_ORG
minh M_ORG
châu M_ORG
Âu E_ORG
. S_O

Sự S_O
ổn S_O
định S_O
ngắn S_O
hạn S_O
ở S_O
châu B_LOC
Âu E_LOC
là S_O
không S_O
đủ S_O
. S_O
Chúng S_O
tôi S_O
muốn S_O
có S_O
một S_O
châu B_ORG
Âu E_ORG
đem S_O
lại S_O
hy S_O
vọng S_O
. S_O

Chủ S_O
tịch S_O
luân S_O
phiên S_O
của S_O
Liên B_ORG
minh M_ORG
châu M_ORG
Âu M_ORG
– M_ORG
EU E_ORG
, S_O
Thủ S_O
tướng S_O
Đức S_ORG
Angela B_PER
Merkel E_PER
khẳng S_O
định S_O
, S_O
ưu S_O
tiên S_O
cao S_O
nhất S_O
của S_O
Đức S_ORG
là S_O
đảm S_O
bảo S_O
châu B_ORG
Âu E_ORG
thoát S_O
ra S_O
khỏi S_O
khủng S_O
hoảng S_O
mà S_O
vẫn S_O
đoàn S_O
kết S_O

Ông S_O
Trump S_PER
tuyên S_O
bố S_O
bổ S_O
nhiệm S_O
Bill B_PER
Stepien E_PER
làm S_O
Giám S_O
đốc S_O
ban B_ORG
vận M_ORG
động M_ORG
tái M_ORG
tranh M_ORG
cử M_ORG
Tổng M_ORG
thống M_ORG
2020 E_ORG
của S_O
ông S_O
, S_O
thay S_O
cho S_O
ông S_O
Brad B_PER
Parscale E_PER
. S_O

Ông S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Bảy E_PER
- S_O
Bí S_O
thư S_O
Huyện B_ORG
ủy E_ORG
Phụng B_LOC
Hiệp E_LOC
nhiệm S_O
kỳ S_O
2015-2020 S_O
, S_O
tiếp S_O
tục S_O
được S_O
bầu S_O
làm S_O
Bí S_O
thư S_O
huyện S_O
nhiệm S_O
kỳ S_O
2020-2025 S_O
. S_O

Tại S_O
thành B_LOC
phố M_LOC
Vị M_LOC
Thanh E_LOC
, S_O
Bí S_O
thư S_O
Tỉnh B_ORG
ủy E_ORG
Hậu B_LOC
Giang E_LOC
trao S_O
quyết S_O
định S_O
điều S_O
động S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Hữu M_PER
Tình E_PER
- S_O
Trưởng S_O
Ban B_ORG
Tuyên M_ORG
giáo M_ORG
Tỉnh M_ORG
ủy M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
giữ S_O
chức S_O
Phó S_O
Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy M_ORG
Vị M_ORG
Thanh E_ORG
. S_O

Người S_O
dân S_O
tại S_O
huyện B_LOC
Chợ M_LOC
Đồn E_LOC
, S_O
tỉnh B_LOC
Bắc M_LOC
Kạn E_LOC
và S_O
huyện B_LOC
Yên M_LOC
Sơn E_LOC
, S_O
tỉnh B_LOC
Tuyên M_LOC
Quang E_LOC
phản S_O
ánh S_O
về S_O
tình S_O
trạng S_O
sông B_LOC
Phó M_LOC
Đáy E_LOC
, S_O
đoạn S_O
qua S_O
các S_O
địa S_O
phương S_O
này S_O
có S_O
dấu S_O
hiệu S_O
bị S_O
ô S_O
nhiễm S_O
. S_O

Ông S_O
Giàng B_PER
Seo M_PER
Sình E_PER
, S_O
Trưởng S_O
thôn B_LOC
Vàng M_LOC
On E_LOC
, S_O
xã B_LOC
Trung M_LOC
Minh E_LOC
cho S_O
biết S_O
: S_O
“ S_O
Vào S_O
thời S_O
gian S_O
này S_O
thường S_O
cứ S_O
khoảng S_O
2 S_O
giờ S_O
chiều S_O
là S_O
xả S_O
, S_O
đến S_O
9-10 S_O
giờ S_O
đêm S_O
là S_O
hết S_O
” S_O
. S_O

Anh S_O
Chu B_PER
Văn M_PER
Xiêm E_PER
, S_O
bản B_LOC
Pinh E_LOC
, S_O
xã B_LOC
Trung M_LOC
Minh E_LOC
cho S_O
biết S_O
, S_O
anh S_O
và S_O
người S_O
dân S_O
rất S_O
lo S_O
lắng S_O
vì S_O
tình S_O
trạng S_O
xả S_O
thải S_O
này S_O
, S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
đến S_O
đời S_O
sống S_O
, S_O
sinh S_O
hoạt S_O
của S_O
người S_O
dân S_O
. S_O

Trao S_O
đổi S_O
với S_O
phóng S_O
viên S_O
VOV S_ORG
, S_O
bà S_O
Trang S_PER
, S_O
tự S_O
giới S_O
thiệu S_O
là S_O
Giám S_O
đốc S_O
điều S_O
hành S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
Địa M_ORG
ốc M_ORG
Đất M_ORG
Vàng E_ORG
cho S_O
rằng S_O
, S_O
khách S_O
hàng S_O
mua S_O
đất S_O
Dự S_O
án S_O
khu B_LOC
dân M_LOC
cư M_LOC
Chơn M_LOC
Thành M_LOC
New M_LOC
City M_LOC
2 E_LOC
đã S_O
có S_O
sổ S_O
chứ S_O
không S_O
phải S_O
dự S_O
án S_O
“ S_O
ma S_O
” S_O
do S_O
công S_O
ty S_O
tự S_O
vẽ S_O
ra S_O
. S_O

Còn S_O
theo S_O
tìm S_O
hiểu S_O
của S_O
phóng S_O
viên S_O
, S_O
trên S_O
địa S_O
bàn S_O
xã B_LOC
Minh M_LOC
Thắng E_LOC
hiện S_O
không S_O
có S_O
một S_O
dự S_O
án S_O
bất S_O
động S_O
sản S_O
nào S_O
được S_O
UBND B_ORG
tỉnh M_ORG
Bình M_ORG
Phước E_ORG
phê S_O
duyệt S_O
. S_O

Công B_ORG
an E_ORG
thành B_LOC
phố M_LOC
Thủ M_LOC
Dầu M_LOC
Một E_LOC
, S_O
tỉnh B_LOC
Bình M_LOC
Dương E_LOC
cũng S_O
xác S_O
nhận S_O
, S_O
đơn S_O
vị S_O
đã S_O
tiếp S_O
nhận S_O
đơn S_O
tố S_O
cáo S_O
của S_O
người S_O
dân S_O
và S_O
đang S_O
vào S_O
cuộc S_O
làm S_O
rõ S_O
. S_O

Đây S_O
cũng S_O
là S_O
cơ S_O
hội S_O
để S_O
các S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
khởi S_O
nghiệp S_O
trong S_O
lĩnh S_O
vực S_O
công S_O
nghệ S_O
thích S_O
ứng S_O
với S_O
biến S_O
đổi S_O
khí S_O
hậu S_O
. S_O

Ngày S_O
25/5 S_O
, S_O
Bí S_O
thư S_O
Tỉnh B_ORG
ủy M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
Lữ B_PER
Văn M_PER
Hùng E_PER
đã S_O
chủ S_O
trì S_O
lễ S_O
công S_O
bố S_O
các S_O
quyết S_O
định S_O
của S_O
Thường S_O
vụ S_O
Tỉnh B_ORG
ủy E_ORG
về S_O
công S_O
tác S_O
cán S_O
bộ S_O
. S_O

Các S_O
trinh S_O
sát S_O
Công B_ORG
an M_ORG
huyện E_ORG
phát S_O
hiện S_O
một S_O
đối S_O
tượng S_O
có S_O
hoạt S_O
động S_O
phạm S_O
tội S_O
vận S_O
chuyển S_O
, S_O
mua S_O
bán S_O
trái S_O
phép S_O
chất S_O
ma S_O
túy S_O
liên S_O
tỉnh S_O
từ S_O
huyện B_LOC
biên M_LOC
giới M_LOC
Quế M_LOC
Phong E_LOC
đi S_O
qua S_O
địa S_O
bàn S_O
rồi S_O
trung S_O
chuyển S_O
ra S_O
TP B_LOC
Hà M_LOC
Nội E_LOC
để S_O
tiêu S_O
thụ S_O
. S_O

Khoảng S_O
3h S_O
ngày S_O
17/7 S_O
, S_O
trên S_O
quốc S_O
lộ S_O
48 S_O
thuộc S_O
địa S_O
phận S_O
xã B_LOC
Châu M_LOC
Bình E_LOC
, S_O
huyện B_LOC
Quỳ M_LOC
Châu E_LOC
, S_O
Ban B_ORG
chuyên M_ORG
án E_ORG
đã S_O
bắt S_O
quả S_O
tang S_O
đối S_O
tượng S_O
Lô B_PER
Văn M_PER
Phạm E_PER
( S_O
SN S_O
1989 S_O
, S_O
trú S_O
tại S_O
xã B_LOC
Cắm M_LOC
Muộn E_LOC
, S_O
huyện B_LOC
Quế M_LOC
Phong E_LOC
) S_O
thu S_O
giữ S_O
4 S_O
bánh S_O
heroin S_O
. S_O

Bước S_O
đầu S_O
, S_O
Lô B_PER
Văn M_PER
Phạm E_PER
đã S_O
thừa S_O
nhận S_O
hành S_O
vi S_O
phạm S_O
tội S_O
của S_O
mình S_O
. S_O

Phạm S_PER
khai S_O
nhận S_O
thuê S_O
xe S_O
taxi S_O
để S_O
vận S_O
chuyển S_O
số S_O
ma S_O
túy S_O
trên S_O
từ S_O
huyện B_LOC
Quế M_LOC
Phong E_LOC
ra S_O
TP B_LOC
Hà M_LOC
Nội E_LOC
tiêu S_O
thụ S_O
. S_O

Tại S_O
Đồn B_ORG
Biên M_ORG
phòng E_ORG
, S_O
Tráng B_PER
A M_PER
Khứ E_PER
( S_O
sinh S_O
năm S_O
1975 S_O
, S_O
dân S_O
tộc S_O
Mông S_O
, S_O
trú S_O
tại S_O
thôn B_LOC
Ngải M_LOC
Trồ E_LOC
, S_O
xã B_LOC
Y M_LOC
Tý E_LOC
) S_O
khai S_O
nhận S_O
, S_O
toàn S_O
bộ S_O
6 S_O
cục S_O
chất S_O
bột S_O
bị S_O
lực S_O
lượng S_O
chức S_O
năng S_O
thu S_O
giữ S_O
đều S_O
là S_O
ma S_O
túy S_O
, S_O
do S_O
Khứ S_PER
mua S_O
về S_O
để S_O
sử S_O
dụng S_O
và S_O
bán S_O
lẻ S_O
cho S_O
người S_O
nghiện S_O
ma S_O
túy S_O
trên S_O
địa S_O
bàn S_O
. S_O

Căn S_O
cứ S_O
kết S_O
quả S_O
giám S_O
định S_O
của S_O
Phòng B_ORG
Kỹ M_ORG
thuật M_ORG
hình M_ORG
sự M_ORG
- M_ORG
Công M_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Lào M_ORG
Cai E_ORG
, S_O
khẳng S_O
định S_O
toàn S_O
bộ S_O
số S_O
bột S_O
khô S_O
Tráng B_PER
A M_PER
Khứ E_PER
tàng S_O
trữ S_O
trên S_O
người S_O
đều S_O
là S_O
heroin S_O
. S_O

Trung S_O
tá S_O
Trần B_PER
Mạnh M_PER
Hà E_PER
, S_O
Đồn S_O
trưởng S_O
Đồn B_ORG
Biên M_ORG
phòng M_ORG
Y M_ORG
Tý E_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
Tráng B_PER
A M_PER
Khứ E_PER
là S_O
đối S_O
tượng S_O
nghiện S_O
ma S_O
túy S_O
, S_O
khi S_O
bị S_O
lực S_O
lượng S_O
biên S_O
phòng S_O
bắt S_O
quả S_O
tang S_O
, S_O
tên S_O
này S_O
đã S_O
chống S_O
trả S_O
quyết S_O
liệt S_O
để S_O
thoát S_O
thân S_O
, S_O
nhưng S_O
không S_O
thành S_O
. S_O

Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Cao M_ORG
Bằng E_ORG
vừa S_O
ra S_O
quyết S_O
định S_O
khởi S_O
tố S_O
các S_O
đối S_O
tượng S_O
Ngô B_PER
Trung M_PER
Hiếu E_PER
, S_O
Bế B_PER
Nhật M_PER
Duật E_PER
về S_O
hành S_O
vi S_O
cưỡng S_O
đoạt S_O
tài S_O
sản S_O
và S_O
hành S_O
vi S_O
cho S_O
vay S_O
lãi S_O
nặng S_O
đồng S_O
thời S_O
áp S_O
dụng S_O
biện S_O
pháp S_O
ngăn S_O
chặn S_O
tạm S_O
giam S_O
đối S_O
với S_O
Phạm B_PER
Thanh M_PER
Hương E_PER
. S_O

Trong S_O
quá S_O
trình S_O
đòi S_O
nợ S_O
, S_O
Bế B_PER
Nhật M_PER
Duật E_PER
và S_O
Ngô B_PER
Trung M_PER
Hiếu E_PER
đã S_O
có S_O
hành S_O
động S_O
chửi S_O
bới S_O
, S_O
đe S_O
dọa S_O
, S_O
uy S_O
hiếp S_O
tinh S_O
thần S_O
một S_O
số S_O
con S_O
nợ S_O
để S_O
đòi S_O
tiền S_O
. S_O

Hiện S_O
, S_O
Phòng B_ORG
Cảnh M_ORG
sát M_ORG
hình M_ORG
sự M_ORG
Công M_ORG
an M_ORG
tỉnh E_ORG
tiếp S_O
tục S_O
điều S_O
tra S_O
vụ S_O
án S_O
để S_O
xử S_O
lý S_O
theo S_O
quy S_O
định S_O
của S_O
pháp S_O
luật S_O
. S_O

Cơ B_ORG
quan M_ORG
quản M_ORG
lý M_ORG
tài M_ORG
nguyên M_ORG
nước E_ORG
của S_O
tỉnh B_LOC
Giang M_LOC
Tô E_LOC
, S_O
miền S_O
Đông S_O
Trung B_ORG
Quốc E_ORG
, S_O
đã S_O
nâng S_O
mức S_O
cảnh S_O
báo S_O
lũ S_O
lên S_O
mức S_O
cao S_O
nhất S_O
- S_O
cảnh S_O
báo S_O
Đỏ S_O
, S_O
cho S_O
sông B_LOC
Dương M_LOC
Tử E_LOC
đoạn S_O
chảy S_O
qua S_O
khu S_O
vực S_O
Nam B_LOC
Kinh E_LOC
. S_O

Trong S_O
khi S_O
đó S_O
, S_O
tình S_O
trạng S_O
lũ S_O
lụt S_O
nghiêm S_O
trọng S_O
cũng S_O
đang S_O
xảy S_O
ra S_O
tại S_O
khu S_O
vực S_O
Đông S_O
Bắc S_O
nước S_O
láng S_O
giềng S_O
Ấn B_ORG
Độ E_ORG
. S_O

Chính S_O
quyền S_O
thành B_LOC
phố M_LOC
Vũ M_LOC
Hán E_LOC
thuộc S_O
tỉnh B_LOC
Hồ M_LOC
Bắc E_LOC
nằm S_O
ngay S_O
bên S_O
các S_O
nhánh S_O
của S_O
sông B_LOC
Dương M_LOC
Tử E_LOC
hôm S_O
qua S_O
( S_O
17/7 S_O
) S_O
cũng S_O
đã S_O
cho S_O
ban S_O
bố S_O
tình S_O
trạng S_O
cảnh S_O
báo S_O
trước S_O
lũ S_O
lụt S_O
ở S_O
mức S_O
cao S_O
nhất S_O
. S_O

Ngoài S_O
Vũ B_LOC
Hán E_LOC
và S_O
một S_O
số S_O
tỉnh S_O
như S_O
An B_LOC
Huy E_LOC
, S_O
Giang B_LOC
Tây E_LOC
, S_O
Triết B_LOC
Giang E_LOC
đều S_O
đưa S_O
ra S_O
cảnh S_O
báo S_O
đỏ S_O
khi S_O
mưa S_O
lớn S_O
tiếp S_O
tục S_O
làm S_O
nước S_O
ở S_O
sông S_O
hồ S_O
tràn S_O
bờ S_O
. S_O

Ông S_O
Trần B_PER
Quế M_PER
Á E_PER
, S_O
phó S_O
kỹ S_O
sư S_O
trưởng S_O
, S_O
Ủy B_ORG
ban M_ORG
Tài M_ORG
nguyên M_ORG
nước M_ORG
Trường M_ORG
Giang E_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
Ủy S_O
ban S_O
này S_O
đang S_O
tăng S_O
cường S_O
xả S_O
nước S_O
từ S_O
hồ S_O
chứa S_O
Tam S_O
Hiệp S_O
để S_O
kiểm S_O
soát S_O
mực S_O
nước S_O
trên S_O
sông B_LOC
Dương M_LOC
Tử E_LOC
. S_O

Tình S_O
hình S_O
tương S_O
tự S_O
cũng S_O
xảy S_O
ra S_O
ở S_O
Indonesia S_LOC
khi S_O
các S_O
trận S_O
lũ S_O
quét S_O
tại S_O
khu S_O
vực S_O
Bắc B_LOC
Luwu E_LOC
trên S_O
đảo B_LOC
Sulawesi E_LOC
đã S_O
làm S_O
ít S_O
nhất S_O
36 S_O
người S_O
thiệt S_O
mạng S_O
, S_O
66 S_O
người S_O
mất S_O
tích S_O
, S_O
hơn S_O
14.000 S_O
người S_O
bị S_O
mất S_O
nhà S_O
cửa S_O
. S_O

Thị S_O
trưởng S_O
Seoul S_LOC
Park B_PER
Won-soon E_PER
, S_O
quan S_O
chức S_O
quyền S_O
lực S_O
thứ S_O
2 S_O
ở S_O
Hàn B_LOC
Quốc E_LOC
, S_O
đồng S_O
thời S_O
là S_O
một S_O
ứng S_O
viên S_O
Tổng S_O
thống S_O
tiềm S_O
năng S_O
. S_O

Một S_O
nhân S_O
viên S_O
cảnh S_O
sát S_O
Seoul S_LOC
sáng S_O
10/7 S_O
xác S_O
nhận S_O
thi S_O
thể S_O
thị S_O
trưởng S_O
Park B_PER
Won-soon E_PER
đã S_O
được S_O
phát S_O
hiện S_O
tại S_O
một S_O
ngọn S_O
đồi S_O
phía B_LOC
bắc M_LOC
Seoul E_LOC
, S_O
vài S_O
giờ S_O
sau S_O
khi S_O
con S_O
gái S_O
ông S_O
thông S_O
báo S_O
về S_O
việc S_O
ông S_O
mất S_O
tích S_O
. S_O

Ông B_PER
Park E_PER
rời S_O
nhà S_O
bằng S_O
taxi S_O
sáng S_O
9/7 S_O
và S_O
tới S_O
một S_O
công S_O
viên S_O
vài S_O
phút S_O
sau S_O
đó S_O
, S_O
theo S_O
Choi B_PER
Ik-su E_PER
, S_O
một S_O
thám S_O
tử S_O
cấp S_O
cao S_O
tại S_O
Cơ B_ORG
quan M_ORG
cảnh M_ORG
sát M_ORG
Đô M_ORG
thị M_ORG
Seoul E_ORG
. S_O

Thi S_O
thể S_O
của S_O
ông S_O
Park S_PER
được S_O
phát S_O
hiện S_O
ở S_O
một S_O
ngọn S_O
đồi S_O
đằng S_O
sau S_O
công B_LOC
viên E_LOC
. S_O

Ông B_PER
Park E_PER
, S_O
giữ S_O
chức S_O
thị S_O
trưởng S_O
Seoul S_LOC
nhiệm S_O
kỳ S_O
thứ S_O
3 S_O
, S_O
thường S_O
được S_O
nhắc S_O
tới S_O
như S_O
người S_O
kế S_O
nhiệm S_O
tiềm S_O
năng S_O
của S_O
Tổng S_O
thống S_O
Moon B_PER
Jae-in E_PER
vào S_O
năm S_O
2020 S_O
. S_O

Hồi S_O
tháng S_O
4 S_O
, S_O
Oh B_PER
Keo-don E_PER
, S_O
thị S_O
trưởng S_O
Busan S_LOC
, S_O
thành S_O
phố S_O
lớn S_O
thứ S_O
2 S_O
của S_O
Hàn B_ORG
Quốc E_ORG
, S_O
thừa S_O
nhận S_O
đã S_O
hành S_O
xử S_O
không S_O
đúng S_O
đắn S_O
và S_O
từ S_O
chức S_O
sau S_O
khi S_O
một S_O
công S_O
chức S_O
cáo S_O
buộc S_O
bị S_O
ông S_O
tấn S_O
công S_O
tình S_O
dục S_O
ở S_O
văn S_O
phòng S_O
. S_O

Năm S_O
2018 S_O
, S_O
Ahn B_PER
Hee-jung E_PER
, S_O
một S_O
nhân S_O
vật S_O
nổi S_O
bật S_O
trong S_O
đảng B_ORG
Dân M_ORG
chủ E_ORG
cầm S_O
quyền S_O
của S_O
Tổng S_O
thống S_O
Moon-Jae-in S_PER
, S_O
và S_O
cũng S_O
là S_O
một S_O
nhân S_O
vật S_O
tiềm S_O
năng S_O
tranh S_O
cử S_O
tổng S_O
thống S_O
, S_O
đã S_O
phải S_O
từ S_O
chức S_O
thống S_O
đốc S_O
tỉnh B_LOC
Nam M_LOC
Chungcheong E_LOC
sau S_O
khi S_O
bị S_O
thư S_O
ký S_O
cáo S_O
buộc S_O
tấn S_O
công S_O
tình S_O
dục S_O
. S_O

Ông S_O
Park B_PER
Won-soon E_PER
, S_O
Ahn B_PER
Hee-jung E_PER
và S_O
Oh B_PER
Keo-don E_PER
đều S_O
được S_O
xem S_O
là S_O
các S_O
thành S_O
viên S_O
nổi S_O
bật S_O
trong S_O
đảng B_ORG
Dân M_ORG
chủ M_ORG
của M_ORG
tổng M_ORG
thống E_ORG
. S_O

Ông B_PER
Park E_PER
là S_O
một S_O
trong S_O
những S_O
nhà S_O
lãnh S_O
đạo S_O
tích S_O
cực S_O
nhất S_O
ở S_O
Hàn B_LOC
Quốc E_LOC
trong S_O
việc S_O
chống S_O
dịch S_O
Covid-19 S_O
khi S_O
áp S_O
dụng S_O
một S_O
loạt S_O
biện S_O
pháp S_O
bao S_O
gồm S_O
cả S_O
đóng S_O
cửa S_O
các S_O
hộp S_O
đêm S_O
. S_O

Seoul S_LOC
chỉ S_O
ghi S_O
nhận S_O
1.390 S_O
ca S_O
Covid-19 S_O
. S_O

Tuy S_O
nhiên S_O
, S_O
cựu S_O
Tổng S_O
thống S_O
Roh B_PER
Moo-hyun E_PER
đã S_O
tự S_O
sát S_O
giữa S_O
những S_O
cáo S_O
buộc S_O
tham S_O
nhũng S_O
nhằm S_O
vào S_O
gia S_O
đình S_O
ông S_O
năm S_O
2009 S_O
. S_O

Đại B_ORG
hội E_ORG
đã S_O
bầu S_O
Ban B_ORG
Chấp M_ORG
hành M_ORG
Đảng M_ORG
bộ M_ORG
Công M_ORG
an M_ORG
tỉnh E_ORG
khóa S_O
IV S_O
, S_O
nhiệm S_O
kỳ S_O
2020-2025 S_O
, S_O
gồm S_O
22 S_O
đồng S_O
chí S_O
. S_O

Đại S_O
tá S_O
Hồ B_PER
Văn M_PER
Mười E_PER
, S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh E_ORG
tiếp S_O
tục S_O
được S_O
tín S_O
nhiệm S_O
bầu S_O
giữ S_O
chức S_O
Bí S_O
thư S_O
Đảng B_ORG
ủy M_ORG
Công M_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Đăk M_ORG
Nông E_ORG

Chủ S_O
tịch S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Kim M_PER
Ngân E_PER
và S_O
Đoàn B_ORG
đại M_ORG
biểu M_ORG
cấp M_ORG
cao M_ORG
của M_ORG
Quốc M_ORG
hội E_ORG
dự S_O
lễ S_O
khai S_O
mạc S_O
. S_O

Thay S_O
mặt S_O
Ủy B_ORG
ban M_ORG
Thường M_ORG
vụ M_ORG
Quốc M_ORG
hội E_ORG
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Kim M_PER
Ngân E_PER
chúc S_O
mừng S_O
và S_O
biểu S_O
dương S_O
những S_O
kết S_O
quả S_O
mà S_O
Đảng B_ORG
bộ E_ORG
, S_O
chính S_O
quyền S_O
và S_O
Nhân S_O
dân S_O
tỉnh B_LOC
Đắk M_LOC
Nông E_LOC
đã S_O
đạt S_O
được S_O
trong S_O
thời S_O
gian S_O
qua S_O
. S_O

Chủ S_O
tịch S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
cho S_O
rằng S_O
, S_O
đây S_O
không S_O
chỉ S_O
là S_O
tin S_O
vui S_O
riêng S_O
cho S_O
Đắk B_LOC
Nông E_LOC
mà S_O
là S_O
tin S_O
vui S_O
cho S_O
đất S_O
nước S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
. S_O

Bộ B_ORG
Công M_ORG
an E_ORG
điều S_O
động S_O
Đại S_O
tá S_O
Lê B_PER
Vinh M_PER
Quy E_PER
, S_O
Phó S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Đắk M_ORG
Nông E_ORG
, S_O
giữ S_O
chức S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Lâm M_ORG
Đồng E_ORG
. S_O

Đại S_O
tá S_O
Lê B_PER
Vinh M_PER
Quy E_PER
sinh S_O
năm S_O
1967 S_O
, S_O
quê S_O
quán S_O
huyện B_LOC
Điện M_LOC
Bàn E_LOC
, S_O
tỉnh B_LOC
Quảng M_LOC
Nam E_LOC
, S_O
trưởng S_O
thành S_O
từ S_O
Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Đắk M_ORG
Lắk E_ORG
. S_O

Năm S_O
2004 S_O
, S_O
tỉnh B_LOC
Đắk M_LOC
Nông E_LOC
thành S_O
lập S_O
, S_O
tách S_O
ra S_O
từ S_O
tỉnh B_LOC
Đắk M_LOC
Lắk E_LOC
, S_O
Đại S_O
tá S_O
Lê B_PER
Vinh M_PER
Quy E_PER
được S_O
điều S_O
động S_O
đến S_O
tỉnh B_LOC
Đắk M_LOC
Nông E_LOC
. S_O

Đại S_O
tá S_O
Lê B_PER
Vinh M_PER
Quy E_PER
đã S_O
chỉ S_O
đạo S_O
và S_O
cùng S_O
các S_O
đơn S_O
vị S_O
, S_O
đồng S_O
đội S_O
của S_O
mình S_O
lập S_O
nhiều S_O
thành S_O
tích S_O
, S_O
chiến S_O
công S_O
. S_O

Ban B_ORG
Thường M_ORG
vụ M_ORG
Tỉnh M_ORG
ủy M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
đã S_O
tổ S_O
chức S_O
lễ S_O
công S_O
bố S_O
quyết S_O
định S_O
về S_O
công S_O
tác S_O
cán S_O
bộ S_O
của S_O
Ban B_ORG
Thường M_ORG
vụ M_ORG
Tỉnh M_ORG
ủy M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Tỉnh B_ORG
ủy M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
Trịnh B_PER
Văn M_PER
Chiến E_PER
trao S_O
Quyết S_O
định S_O
cho S_O
ông S_O
Lê B_PER
Anh M_PER
Xuân E_PER
. S_O

Được S_O
biết S_O
, S_O
ông S_O
Lê B_PER
Anh M_PER
Xuân E_PER
( S_O
SN S_O
1973 S_O
, S_O
quê S_O
xã B_LOC
Xuân M_LOC
Hòa E_LOC
, S_O
huyện B_LOC
Thọ M_LOC
Xuân E_LOC
) S_O
, S_O
trình S_O
độ S_O
thạc S_O
sĩ S_O
Quản S_O
trị S_O
kinh S_O
doanh S_O
. S_O

Ngày S_O
22/1/2018 S_O
, S_O
ông S_O
Lê B_PER
Anh M_PER
Xuân E_PER
đã S_O
được S_O
HĐND B_ORG
TP M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
bầu S_O
giữ S_O
chức S_O
Chủ S_O
tịch S_O
UBND B_ORG
TP M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
. S_O

Phó S_O
chủ S_O
tịch S_O
UBND B_ORG
TP. M_ORG
Bạc M_ORG
Liêu E_ORG
Dương B_PER
Chí M_PER
Bình E_PER
bị S_O
đề S_O
nghị S_O
kỷ S_O
luật S_O
. S_O

Vợ S_O
chồng S_O
ông S_O
Tường S_PER
xây S_O
dựng S_O
nhà S_O
kho S_O
trên S_O
phần S_O
đất S_O
chuyển S_O
đổi S_O
sai S_O
quy S_O
định S_O
. S_O

Đại B_ORG
sứ M_ORG
quán M_ORG
Pakistan E_ORG
tại S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
đã S_O
gửi S_O
công S_O
hàm S_O
cho S_O
biết S_O
bằng S_O
lái S_O
các S_O
phi S_O
công S_O
Pakistan S_ORG
đang S_O
làm S_O
việc S_O
cho S_O
các S_O
hãng S_O
hàng S_O
không S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
là S_O
thật S_O
. S_O

Ông S_O
Phương B_PER
Tiến M_PER
Minh E_PER
, S_O
Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Prudential B_ORG
VN E_ORG
chia S_O
sẻ S_O
: S_O
“ S_O
Việc S_O
mở S_O
rộng S_O
mô S_O
hình S_O
The S_O
Gallerie S_O
tại S_O
Đà B_LOC
Nẵng E_LOC
là S_O
một S_O
bước S_O
tiến S_O
nữa S_O
trong S_O
chiến S_O
lược S_O
đa S_O
dạng S_O
hóa S_O
kênh S_O
phân S_O
phối S_O
của S_O
Prudential S_ORG
. S_O
” S_O

Một S_O
tỉnh S_O
miền S_O
núi S_O
phía S_O
bắc S_O
khác S_O
không S_O
có S_O
trong S_O
quy S_O
hoạch S_O
cũng S_O
mong S_O
muốn S_O
được S_O
xây S_O
sân S_O
bay S_O
là S_O
Cao B_LOC
Bằng E_LOC
. S_O

Trao S_O
đổi S_O
với S_O
Thanh B_ORG
Niên E_ORG
, S_O
ông S_O
Lại B_PER
Xuân M_PER
Thanh E_PER
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
HĐTV B_ORG
ACV E_ORG
, S_O
cho S_O
biết S_O
dự S_O
án S_O
nâng S_O
cấp S_O
sân S_O
bay S_O
Điện B_LOC
Biên E_LOC
đang S_O
gặp S_O
2 S_O
vướng S_O
mắc S_O
lớn S_O
là S_O
hình S_O
thức S_O
đầu S_O
tư S_O
và S_O
hiệu S_O
quả S_O
tài S_O
chính S_O
. S_O

10 S_O
đại S_O
sứ S_O
kỹ S_O
năng S_O
nghề S_O
đầu S_O
tiên S_O
của S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
bao S_O
gồm S_O
: S_O
Trần B_PER
Nguyễn M_PER
Bá M_PER
Phước E_PER
và S_O
Nguyễn B_PER
Duy M_PER
Thanh E_PER
, S_O
cựu S_O
sinh S_O
viên S_O
Trường B_ORG
ĐH M_ORG
Công M_ORG
nghiệp M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
. S_O

Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Long E_PER
, S_O
cựu S_O
sinh S_O
viên S_O
Trường B_ORG
CĐ M_ORG
nghề M_ORG
Công M_ORG
nghệ M_ORG
cao M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
, S_O
huy S_O
chương S_O
vàng S_O
ngành S_O
tự S_O
động S_O
hóa S_O
công S_O
nghiệp S_O
( S_O
ASEAN S_O
) S_O
. S_O

ĐH B_ORG
Duy M_ORG
Tân E_ORG
cũng S_O
đã S_O
tham S_O
khảo S_O
chương S_O
trình S_O
đào S_O
tạo S_O
và S_O
mời S_O
nhiều S_O
giảng S_O
viên S_O
nước S_O
ngoài S_O
về S_O
giảng S_O
dạy S_O
tại S_O
trường S_O
. S_O

Như S_O
vậy S_O
, S_O
đã S_O
có S_O
hơn S_O
20 S_O
gia S_O
đình S_O
ở S_O
hai S_O
tỉnh B_LOC
Nghệ M_LOC
An E_LOC
, S_O
Hà B_LOC
Tĩnh E_LOC
trình S_O
báo S_O
có S_O
người S_O
thân S_O
mất S_O
tích S_O
tại S_O
Anh S_LOC
. S_O

VPBank S_ORG
cũng S_O
là S_O
một S_O
trong S_O
những S_O
ngân S_O
hàng S_O
có S_O
hệ S_O
số S_O
an S_O
toàn S_O
vốn S_O
( S_O
CAR S_O
) S_O
cao S_O
nhất S_O
thị S_O
trường S_O
. S_O

Vàng S_O
miếng S_O
SJC S_O
bán S_O
ra S_O
tại S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
cuối S_O
giờ S_O
chiều S_O
nay S_O
cũng S_O
chính S_O
thức S_O
chạm S_O
mốc S_O
50,95 S_O
triệu S_O
đồng S_O
/ S_O
lượng S_O
, S_O
cao S_O
hơn S_O
150.000 S_O
đồng S_O
so S_O
với S_O
giá S_O
đỉnh S_O
ngày S_O
9/7 S_O
trước S_O
đó S_O
. S_O

Tập B_ORG
đoàn M_ORG
Vàng M_ORG
bạc M_ORG
Đá M_ORG
quý M_ORG
DOJI E_ORG
đã S_O
tăng S_O
giá S_O
vàng S_O
miếng S_O
lên S_O
mức S_O
50,6 S_O
triệu S_O
/ S_O
lượng S_O
( S_O
mua S_O
) S_O
và S_O
50,8 S_O
triệu S_O
/ S_O
lượng S_O
( S_O
bán S_O
) S_O
, S_O
cao S_O
hơn S_O
100.000 S_O
đồng S_O
so S_O
với S_O
cuối S_O
tuần S_O
trước S_O
. S_O

Lãnh S_O
đạo S_O
Tổng B_ORG
cục M_ORG
Môi M_ORG
trường E_ORG
cho S_O
rằng S_O
có S_O
nhiều S_O
vấn S_O
đề S_O
xoay S_O
quanh S_O
việc S_O
người S_O
dân S_O
chặn S_O
xe S_O
vào S_O
bãi B_LOC
rác M_LOC
Nam M_LOC
Sơn E_LOC
. S_O

Cách S_O
xử S_O
lý S_O
của S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
là S_O
tốt S_O
, S_O
nhưng S_O
không S_O
phải S_O
giải S_O
pháp S_O
căn S_O
cơ S_O
. S_O

ông S_O
Hoàng B_PER
Văn M_PER
Thức E_PER
, S_O
Phó S_O
tổng S_O
cục S_O
trưởng S_O
Tổng B_ORG
cục M_ORG
Môi M_ORG
trường E_ORG
, S_O
nói S_O
trong S_O
cuộc S_O
họp S_O
báo S_O
của S_O
Bộ B_ORG
TN&MT E_ORG
sáng S_O
20/7 S_O
. S_O

Ông S_O
Thức S_PER
cho S_O
rằng S_O
có S_O
nhiều S_O
nguyên S_O
nhân S_O
khiến S_O
việc S_O
chặn S_O
xe S_O
ở S_O
bãi B_LOC
rác M_LOC
Nam M_LOC
Sơn E_LOC
liên S_O
tiếp S_O
xảy S_O
ra S_O
. S_O

Tại S_O
đây S_O
, S_O
phóng S_O
viên S_O
đặt S_O
nhiều S_O
câu S_O
hỏi S_O
xoay S_O
quanh S_O
vấn S_O
đề S_O
nóng S_O
là S_O
sự S_O
việc S_O
bãi B_LOC
rác M_LOC
Nam M_LOC
Sơn E_LOC
bị S_O
chặn S_O
xe S_O
khiến S_O
rác S_O
thải S_O
trong S_O
nội S_O
thành S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
bị S_O
ùn S_O
ứ S_O
suốt S_O
nhiều S_O
ngày S_O
. S_O

Thứ S_O
hai S_O
, S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
đang S_O
áp S_O
dụng S_O
công S_O
nghệ S_O
xử S_O
lý S_O
lỗi S_O
thời S_O
. S_O

Các S_O
thành S_O
phố S_O
lớn S_O
như S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
, S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
và S_O
Đà B_LOC
Nẵng E_LOC
được S_O
khuyến S_O
khích S_O
sử S_O
dụng S_O
công S_O
nghệ S_O
xử S_O
lý S_O
rác S_O
hiện S_O
đại S_O
như S_O
đốt S_O
phát S_O
điện S_O
trong S_O
thời S_O
gian S_O
tới S_O
. S_O

Ông S_O
Thức S_PER
đặt S_O
ra S_O
câu S_O
hỏi S_O
vì S_O
sao S_O
trước S_O
đây S_O
nhiều S_O
địa S_O
phương S_O
từng S_O
áp S_O
dụng S_O
cách S_O
phân S_O
loại S_O
tại S_O
nguồn S_O
nhưng S_O
đều S_O
không S_O
thành S_O
công S_O
. S_O

Quay S_O
lại S_O
sự S_O
việc S_O
rác S_O
thải S_O
ở S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
ùn S_O
ứ S_O
do S_O
bãi B_LOC
rác M_LOC
Nam M_LOC
Sơn E_LOC
bị S_O
chặn S_O
, S_O
lãnh S_O
đạo S_O
Tổng B_ORG
cục M_ORG
Môi M_ORG
trường E_ORG
cho S_O
rằng S_O
giải S_O
pháp S_O
mà S_O
thành S_O
phố S_O
hướng S_O
đến S_O
là S_O
việc S_O
đầu S_O
tư S_O
nhà S_O
máy S_O
điện S_O
đốt S_O
rác S_O
. S_O

TP. B_LOC
HCM E_LOC
kiến S_O
nghị S_O
Thủ S_O
tướng S_O
cho S_O
phép S_O
tập B_ORG
đoàn M_ORG
Lotte E_ORG
tiếp S_O
tục S_O
triển S_O
khai S_O
dự S_O
án S_O
Eco S_O
Smart S_O
City S_O
Thủ S_O
Thiêm S_O
, S_O
tránh S_O
nguy S_O
cơ S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
hoạt S_O
động S_O
xúc S_O
tiến S_O
đầu S_O
tư S_O
giữa S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
và S_O
Hàn B_ORG
Quốc E_ORG
. S_O

Chủ S_O
tịch S_O
UBND B_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
Nguyễn B_PER
Thành M_PER
Phong E_PER
kiến S_O
nghị S_O
Thủ S_O
tướng S_O
cho S_O
phép S_O
tập B_ORG
đoàn M_ORG
Lotte E_ORG
được S_O
tiếp S_O
tục S_O
đầu S_O
tư S_O
dự S_O
án S_O
Eco S_O
Smart S_O
City S_O
tại S_O
Khu S_O
đô S_O
thị S_O
mới S_O
Thủ B_LOC
Thiêm E_LOC
. S_O

TP. B_LOC
HCM E_LOC
đề S_O
xuất S_O
Thủ S_O
tướng S_O
chấp S_O
thuận S_O
phương S_O
án S_O
2 S_O
. S_O

Chủ S_O
tịch S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
Nguyễn B_PER
Thành M_PER
Phong E_PER
cho S_O
biết S_O
TP S_O
nhận S_O
thấy S_O
về S_O
cơ S_O
bản S_O
các S_O
bộ S_O
, S_O
ngành S_O
và S_O
Thanh S_O
tra S_O
Chính S_O
phủ S_O
cũng S_O
có S_O
ý S_O
kiến S_O
thống S_O
nhất S_O
việc S_O
cho S_O
phép S_O
tập B_ORG
đoàn M_ORG
Lotte E_ORG
tiếp S_O
tục S_O
làm S_O
nhà S_O
đầu S_O
tư S_O
dự S_O
án S_O
. S_O

Do S_O
đó S_O
, S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
kiến S_O
nghị S_O
Thủ S_O
tướng S_O
xem S_O
xét S_O
cho S_O
phép S_O
Lotte S_ORG
tiếp S_O
tục S_O
được S_O
đầu S_O
tư S_O
dự S_O
án S_O
Eco S_O
Smart S_O
City S_O
Thủ S_O
Thiêm S_O
trên S_O
cơ S_O
sở S_O
pháp S_O
lý S_O
được S_O
giao S_O
/ S_O
thuê S_O
đất S_O
không S_O
thông S_O
qua S_O
đấu S_O
giá S_O
theo S_O
Luật S_O
Đất S_O
đai S_O
. S_O

Cục B_ORG
Hàng M_ORG
không M_ORG
Việt M_ORG
Nam E_ORG
vừa S_O
đề S_O
nghị S_O
Bộ B_ORG
GTVT E_ORG
phê S_O
duyệt S_O
quy S_O
hoạch S_O
Cảng B_LOC
hàng M_LOC
không M_LOC
Quảng M_LOC
Trị E_LOC
giai S_O
đoạn S_O
đến S_O
năm S_O
2030 S_O
. S_O

Ông S_O
Cameron S_PER
cho S_O
biết S_O
dự S_O
báo S_O
doanh S_O
thu S_O
của S_O
ngành S_O
này S_O
sẽ S_O
tăng S_O
trưởng S_O
hơn S_O
100% S_O
trong S_O
năm S_O
tới S_O
. S_O

Ông S_O
tiết S_O
lộ S_O
các S_O
quỹ S_O
đầu S_O
tư S_O
thuộc S_O
Northcape S_ORG
và S_O
Samsung B_ORG
Asset M_ORG
Management E_ORG
đã S_O
đổ S_O
nhiều S_O
tiền S_O
mua S_O
cổ S_O
phiếu S_O
ngành S_O
này S_O
. S_O

Hiệp B_ORG
hội M_ORG
các M_ORG
Nhà M_ORG
sản M_ORG
xuất M_ORG
Găng M_ORG
tay M_ORG
cao M_ORG
su M_ORG
Malaysia E_ORG
ước S_O
tính S_O
nhu S_O
cầu S_O
găng S_O
tay S_O
trên S_O
toàn S_O
cầu S_O
sẽ S_O
tăng S_O
20% S_O
lên S_O
330 S_O
tỷ S_O
đôi S_O
trong S_O
năm S_O
nay S_O
, S_O
theo S_O
nhà S_O
phân S_O
tích S_O
Farah B_PER
Diyana M_PER
Kamaludin E_PER
của S_O
Hong B_ORG
Leong M_ORG
Investment M_ORG
Bank M_ORG
Bhd E_ORG
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Phúc E_PER
phát S_O
biểu S_O
tại S_O
lễ S_O
kỷ S_O
niệm S_O
20 S_O
thành S_O
lập S_O
Sở B_ORG
Giao M_ORG
dịch M_ORG
Chứng M_ORG
khoán M_ORG
TP. M_ORG
HCM M_ORG
( M_ORG
HoSE M_ORG
) E_ORG
. S_O

Ông S_O
đánh S_O
giá S_O
chứng S_O
khoán S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
là S_O
một S_O
trong S_O
những S_O
thị S_O
trường S_O
hồi S_O
phục S_O
nhanh S_O
nhất S_O
và S_O
ổn S_O
định S_O
nhất S_O
trong S_O
khu S_O
vực S_O
trong S_O
dịch S_O
Covid-19 S_O
. S_O

Vinamilk S_ORG
và S_O
GTNFoods S_ORG
sẽ S_O
mua S_O
cổ S_O
phần S_O
của S_O
Mộc B_ORG
Châu M_ORG
Milk E_ORG
với S_O
giá S_O
30.000 S_O
đồng S_O
/ S_O
cổ S_O
phần S_O
. S_O

Mộc B_ORG
Châu M_ORG
Milk E_ORG
sẽ S_O
dùng S_O
nguồn S_O
vốn S_O
tự S_O
có S_O
khác S_O
của S_O
công S_O
ty S_O
hoặc S_O
vay S_O
vốn S_O
từ S_O
các S_O
tổ S_O
chức S_O
tín S_O
dụng S_O
để S_O
tài S_O
trợ S_O
đủ S_O
vốn S_O
. S_O

CEO S_O
Mai B_PER
Kiều M_PER
Liên E_PER
khẳng S_O
định S_O
Sữa S_O
Mộc S_O
Châu S_O
là S_O
thương S_O
hiệu S_O
tốt S_O
, S_O
tiềm S_O
năng S_O
để S_O
phát S_O
triển S_O
song S_O
song S_O
cùng S_O
Vinamilk S_ORG
. S_O

Bà S_O
Liên S_PER
cam S_O
kết S_O
cổ S_O
đông S_O
sẽ S_O
nhìn S_O
thấy S_O
kết S_O
quả S_O
của S_O
khoản S_O
đầu S_O
tư S_O
vào S_O
Mộc B_ORG
Châu M_ORG
Milk E_ORG
vào S_O
cuối S_O
năm S_O
. S_O

bà S_O
Mai B_PER
Kiều M_PER
Liên E_PER
chia S_O
sẻ S_O
tại S_O
đại S_O
hội S_O
cổ S_O
đông S_O
của S_O
Vinamilk S_ORG
hồi S_O
cuối S_O
tháng S_O
6 S_O
. S_O

Ông S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Thanh E_PER
sẽ S_O
giữ S_O
chức S_O
vụ S_O
Thành S_O
viên S_O
Hội S_O
đồng S_O
thành S_O
viên S_O
kiêm S_O
Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Tổng B_ORG
công M_ORG
ty M_ORG
Điện M_ORG
lực M_ORG
TP. M_ORG
HCM M_ORG
( M_ORG
EVN M_ORG
HCMC M_ORG
) E_ORG
nhiệm S_O
kỳ S_O
5 S_O
năm S_O
. S_O

ông S_O
Trần B_PER
Khiêm M_PER
Tuấn E_PER
, S_O
Phó S_O
tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
EVN B_ORG
HCMC E_ORG
, S_O
được S_O
giao S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
của S_O
Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
, S_O
sau S_O
khi S_O
nguyên S_O
Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Phạm B_PER
Quốc M_PER
Bảo E_PER
được S_O
bổ S_O
nhiệm S_O
làm S_O
Chủ S_O
tịch S_O
EVN B_ORG
HCMC E_ORG
. S_O

Ông S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Thanh E_PER
là S_O
thạc S_O
sỹ S_O
khoa S_O
học S_O
kỹ S_O
thuật S_O
( S_O
chuyên S_O
ngành S_O
hệ S_O
thống S_O
điện S_O
và S_O
mạng S_O
điện S_O
) S_O
và S_O
là S_O
cử S_O
nhân S_O
quản S_O
trị S_O
kinh S_O
doanh S_O
. S_O

Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Sabeco S_ORG
Neo B_PER
Bennett E_PER
trả S_O
lời S_O
Zing S_ORG
về S_O
lý S_O
do S_O
đẩy S_O
mạnh S_O
đầu S_O
tư S_O
giữa S_O
lúc S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
kép S_O
vì S_O
dịch S_O
bệnh S_O
và S_O
Nghị S_O
định S_O
100 S_O
. S_O

ông S_O
Bennett S_PER
cho S_O
rằng S_O
trong S_O
giai S_O
đoạn S_O
thấp S_O
điểm S_O
của S_O
thị S_O
trường S_O
, S_O
công S_O
ty S_O
có S_O
thể S_O
tốn S_O
ít S_O
chi S_O
phí S_O
hơn S_O
trong S_O
khi S_O
thu S_O
lại S_O
hiệu S_O
quả S_O
cao S_O
hơn S_O
. S_O

Ông S_O
Quyết S_PER
thông S_O
báo S_O
sẽ S_O
thực S_O
hiện S_O
giao S_O
dịch S_O
khớp S_O
lệnh S_O
từ S_O
26/6 S_O
đến S_O
25/7 S_O
để S_O
tăng S_O
tỷ S_O
lệ S_O
sở S_O
hữu S_O
ở S_O
FLC S_ORG
. S_O

ông S_O
Quyết S_PER
đang S_O
nắm S_O
giữ S_O
150,4 S_O
triệu S_O
cổ S_O
phiếu S_O
FLC S_ORG
, S_O
tương S_O
ứng S_O
21,2% S_O
vốn S_O
điều S_O
lệ S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
. S_O

Tạm S_O
tính S_O
theo S_O
thị S_O
giá S_O
4.090 S_O
đồng S_O
/ S_O
cổ S_O
phiếu S_O
chốt S_O
phiên S_O
23/6 S_O
của S_O
FLC S_ORG
, S_O
số S_O
tiền S_O
ông S_O
Quyết S_PER
phải S_O
chi S_O
để S_O
hoàn S_O
tất S_O
giao S_O
dịch S_O
trên S_O
khoảng S_O
hơn S_O
60 S_O
tỷ S_O
đồng S_O
. S_O

Động S_O
thái S_O
mua S_O
vào S_O
cổ S_O
phiếu S_O
của S_O
ông S_O
Trịnh B_PER
Văn M_PER
Quyết E_PER
diễn S_O
ra S_O
không S_O
lâu S_O
sau S_O
khi S_O
doanh S_O
nhân S_O
này S_O
thoái S_O
vốn S_O
ồ S_O
ạt S_O
tại S_O
FLC B_ORG
Faros E_ORG
. S_O

Bên S_O
cạnh S_O
đó S_O
, S_O
đà S_O
tăng S_O
của S_O
chứng S_O
khoán S_O
thế S_O
giới S_O
sau S_O
số S_O
liệu S_O
PMI S_O
tích S_O
cực S_O
từ S_O
châu B_LOC
Âu E_LOC
sẽ S_O
hỗ S_O
trợ S_O
chứng S_O
khoán S_O
trong S_O
nước S_O
. S_O

em S_O
Nguyễn B_PER
Thế M_PER
Hoàng E_PER
thông S_O
tin S_O
quy S_O
định S_O
khu S_O
vực S_O
thi S_O
phụ S_O
huynh S_O
không S_O
được S_O
phép S_O
vào S_O
nên S_O
tình S_O
nguyện S_O
viên S_O
giúp S_O
nữ S_O
sinh S_O
di S_O
chuyển S_O
. S_O

Trong S_O
ảnh S_O
là S_O
thí S_O
sinh S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Diễn E_PER
, S_O
tham S_O
dự S_O
kỳ S_O
thi S_O
ở S_O
hội B_ORG
đồng M_ORG
thi M_ORG
trường M_ORG
THPT M_ORG
Kỳ M_ORG
Lâm E_ORG
. S_O

Diễn S_PER
gặp S_O
tai S_O
nạn S_O
xe S_O
ngay S_O
trước S_O
ngày S_O
thi S_O
, S_O
chân S_O
bị S_O
thương S_O
nên S_O
di S_O
chuyển S_O
khó S_O
khăn S_O
. S_O

Năm S_O
13 S_O
tuổi S_O
, S_O
Sufiah B_PER
Yusof E_PER
được S_O
xem S_O
là S_O
thần S_O
đồng S_O
Toán S_O
học S_O
ở S_O
nước B_LOC
Anh E_LOC
. S_O

Sau S_O
nhiều S_O
biến S_O
cố S_O
, S_O
Sufiah S_PER
hài S_O
lòng S_O
với S_O
cuộc S_O
sống S_O
hiện S_O
tại S_O
. S_O

Sufiah B_PER
Yusof E_PER
trở S_O
thành S_O
cái S_O
tên S_O
làm S_O
dậy S_O
sóng S_O
truyền S_O
thông S_O
thế S_O
giới S_O
bởi S_O
lựa S_O
chọn S_O
gây S_O
chấn S_O
động S_O
. S_O

Sufiah S_PER
xuất S_O
hiện S_O
lại S_O
trước S_O
truyền S_O
thông S_O
và S_O
trải S_O
lòng S_O
về S_O
cuộc S_O
sống S_O
của S_O
mình S_O
trong S_O
chương S_O
trình S_O
Nona S_O
TV3 S_O
( S_O
Malaysia S_ORG
) S_O
tại S_O
Albert B_LOC
Dock E_LOC
, S_O
Liverpool S_LOC
, S_O
Vương B_ORG
quốc M_ORG
Anh E_ORG
. S_O

Sufiah S_PER
đến S_O
trường S_O
quay S_O
trong S_O
buổi S_O
chiều S_O
giá S_O
buốt S_O
, S_O
chào S_O
mọi S_O
người S_O
bằng S_O
nụ S_O
cười S_O
tươi S_O
tắn S_O
trên S_O
môi S_O
. S_O

Điều S_O
đó S_O
khiến S_O
cuộc S_O
sống S_O
hiện S_O
tại S_O
của S_O
Sufiah S_PER
gặp S_O
nhiều S_O
khó S_O
khăn S_O
tài S_O
chính S_O
khi S_O
thoát S_O
ly S_O
gia S_O
đình S_O
và S_O
một S_O
mình S_O
kiếm S_O
sống S_O
ở S_O
Anh S_LOC
. S_O

Thần S_O
đồng S_O
người S_O
Malaysia S_ORG
bày S_O
tỏ S_O
sự S_O
biết S_O
ơn S_O
với S_O
cách S_O
nuôi S_O
dạy S_O
mà S_O
cha S_O
mẹ S_O
đã S_O
dành S_O
cho S_O
mình S_O
. S_O

Tiếp S_O
xúc S_O
môi S_O
trường S_O
đại S_O
học S_O
, S_O
xa S_O
gia S_O
đình S_O
, S_O
vào S_O
ĐH B_ORG
Oxford E_ORG
khi S_O
còn S_O
nhỏ S_O
, S_O
giúp S_O
cô S_O
sớm S_O
hòa S_O
nhập S_O
cuộc S_O
sống S_O
xung S_O
quanh S_O
, S_O
trở S_O
thành S_O
người S_O
cứng S_O
cỏi S_O
, S_O
bản S_O
lĩnh S_O
. S_O

Ngày S_O
20/7 S_O
, S_O
UBND B_ORG
TP M_ORG
Pleiku E_ORG
, S_O
tỉnh B_LOC
Gia M_LOC
Lai E_LOC
đã S_O
có S_O
thông S_O
tin S_O
chức S_O
thức S_O
kết S_O
quả S_O
điều S_O
tra S_O
vụ S_O
lộ S_O
đề S_O
kiểm S_O
tra S_O
học S_O
kì S_O
II S_O
, S_O
môn S_O
Ngữ S_O
văn S_O
lớp S_O
9 S_O
của S_O
ngành B_ORG
GD&ĐT M_ORG
TP M_ORG
Pleiku E_ORG
. S_O

Sau S_O
đó S_O
, S_O
con S_O
gái S_O
bà S_O
Tần S_PER
phát S_O
hiện S_O
tờ S_O
đề S_O
trong S_O
túi S_O
mẹ S_O
đã S_O
chụp S_O
lại S_O
rồi S_O
gửi S_O
cho S_O
một S_O
số S_O
học S_O
sinh S_O
lớp S_O
9 S_O
trường S_O
THCS B_ORG
Phạm M_ORG
Hồng M_ORG
Thái E_ORG
. S_O

Tuy S_O
nhiên S_O
, S_O
việc S_O
làm S_O
của S_O
Tần S_PER
vi S_O
phạm S_O
quy S_O
định S_O
của S_O
ngành B_ORG
giáo M_ORG
dục M_ORG
TP M_ORG
Pleiku E_ORG
. S_O

Do S_O
con S_O
gái S_O
bà S_O
Tần S_PER
dưới S_O
16 S_O
tuổi S_O
, S_O
chưa S_O
đủ S_O
nhận S_O
thức S_O
đối S_O
với S_O
việc S_O
làm S_O
trên S_O
nên S_O
chưa S_O
đủ S_O
căn S_O
cứ S_O
để S_O
xử S_O
lý S_O
vi S_O
phạm S_O
hành S_O
chính S_O
đối S_O
với S_O
trường S_O
hợp S_O
này S_O
. S_O

PGS S_O
. S_O
TS S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Thành E_PER
, S_O
Vụ S_O
trưởng S_O
Vụ B_ORG
Giáo M_ORG
dục M_ORG
Trung M_ORG
học E_ORG
, S_O
Bộ B_ORG
GD&ĐT E_ORG
, S_O
cho S_O
biết S_O
trong S_O
điều S_O
lệ S_O
trường S_O
THCS S_O
, S_O
THPT S_O
và S_O
trường S_O
phổ S_O
thông S_O
có S_O
nhiều S_O
cấp S_O
học S_O
, S_O
học S_O
sinh S_O
trong S_O
độ S_O
tuổi S_O
THCS S_O
, S_O
THPT S_O
ở S_O
nước S_O
ngoài S_O
về S_O
nước S_O
. S_O

PGS S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Thành E_PER
khẳng S_O
định S_O
thủ S_O
tục S_O
để S_O
chuyển S_O
trường S_O
từ S_O
nước S_O
ngoài S_O
về S_O
Việt B_LOC
Nam E_LOC
gồm S_O
đơn S_O
đề S_O
nghị S_O
của S_O
cha S_O
mẹ S_O
hoặc S_O
người S_O
đỡ S_O
đầu S_O
. S_O

PGS S_O
. S_O
TS S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Thành E_PER
cũng S_O
hướng S_O
dẫn S_O
phụ S_O
huynh S_O
cần S_O
liên S_O
hệ S_O
với S_O
sở B_ORG
GD&ĐT E_ORG
sở S_O
tại S_O
đối S_O
với S_O
cấp S_O
THPT S_O
, S_O
các S_O
phòng B_ORG
GD&ĐT E_ORG
đối S_O
với S_O
cấp S_O
THCS S_O
theo S_O
phân S_O
cấp S_O
quản S_O
lý S_O
để S_O
được S_O
giải S_O
quyết S_O
. S_O

Tự S_O
tin S_O
với S_O
bài S_O
làm S_O
của S_O
mình S_O
, S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Trường M_PER
Khang E_PER
, S_O
học S_O
sinh S_O
trường B_ORG
THCS M_ORG
Hoàng M_ORG
Hoa M_ORG
Thám E_ORG
, S_O
quận B_LOC
Tân M_LOC
Bình E_LOC
, S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
, S_O
cho S_O
biết S_O
đề S_O
văn S_O
năm S_O
nay S_O
tương S_O
đối S_O
vừa S_O
sức S_O
. S_O

Tương S_O
tự S_O
, S_O
Nguyễn B_PER
Ngọc M_PER
Hà M_PER
My E_PER
, S_O
học S_O
sinh S_O
trường S_O
THCS B_ORG
Hoàng M_ORG
Văn M_ORG
Thụ E_ORG
, S_O
quận B_LOC
Tân M_LOC
Bình E_LOC
chia S_O
sẻ S_O
: S_O
“ S_O
Đề S_O
văn S_O
dễ S_O
, S_O
vừa S_O
sức S_O
với S_O
em S_O
. S_O
Em S_O
nghĩ S_O
mình S_O
sẽ S_O
được S_O
trên S_O
8 S_O
điểm S_O
” S_O
. S_O

Cùng S_O
suy S_O
nghĩ S_O
, S_O
Nguyễn B_PER
Phương M_PER
Nam E_PER
, S_O
trường B_ORG
THCS M_ORG
Nguyễn M_ORG
Trường M_ORG
Toản E_ORG
, S_O
quận B_LOC
1 E_LOC
, S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
, S_O
cho S_O
rằng S_O
đề S_O
văn S_O
năm S_O
nay S_O
vừa S_O
tầm S_O
với S_O
học S_O
sinh S_O
, S_O
khá S_O
hợp S_O
lý S_O
. S_O

Năm S_O
học S_O
2020-2021 S_O
, S_O
trường B_ORG
Trung M_ORG
học M_ORG
Thực M_ORG
hành E_ORG
, S_O
ĐH B_ORG
Sư M_ORG
phạm M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
, S_O
tuyển S_O
190 S_O
học S_O
sinh S_O
lớp S_O
10 S_O
phổ S_O
thông S_O
và S_O
105 S_O
học S_O
sinh S_O
lớp S_O
10 S_O
chuyên S_O
. S_O

Ngày S_O
17/7 S_O
, S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Tú M_PER
Trân E_PER
( S_O
THCS B_ORG
Nguyễn M_ORG
Trường M_ORG
Tộ E_ORG
, S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
) S_O
bước S_O
vào S_O
kỳ S_O
tuyển S_O
sinh S_O
lớp S_O
10 S_O
công S_O
lập S_O
ở S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
. S_O

Với S_O
Tú B_PER
Trân E_PER
, S_O
ý S_O
nghĩa S_O
cả S_O
hai S_O
kỳ S_O
thi S_O
không S_O
chỉ S_O
nằm S_O
ở S_O
chỗ S_O
tranh S_O
suất S_O
học S_O
công S_O
lập S_O
hay S_O
vào S_O
trường S_O
chuyên S_O
lớp S_O
chọn S_O
. S_O

Bùi B_PER
Ngọc M_PER
Sơn M_PER
Nam E_PER
( S_O
THCS B_ORG
- M_ORG
THPT M_ORG
Lê M_ORG
Quý M_ORG
Đôn E_ORG
, S_O
Hà B_ORG
Nội E_ORG
) S_O
bỏ S_O
công S_O
tìm S_O
hiểu S_O
xem S_O
trường S_O
được S_O
đánh S_O
giá S_O
tốt S_O
hay S_O
không S_O
, S_O
từ S_O
chất S_O
lượng S_O
dạy S_O
học S_O
, S_O
cơ S_O
sở S_O
vật S_O
chất S_O
đến S_O
văn S_O
hóa S_O
học S_O
đường S_O
. S_O

Nguyễn B_PER
Đắc M_PER
Tú M_PER
Uyên E_PER
( S_O
THCS B_ORG
Nguyễn M_ORG
Trường M_ORG
Tộ E_ORG
) S_O
khẳng S_O
định S_O
em S_O
chọn S_O
trường S_O
vì S_O
thấy S_O
môi S_O
trường S_O
ở S_O
đây S_O
phù S_O
hợp S_O
tính S_O
cách S_O
và S_O
định S_O
hướng S_O
phát S_O
triển S_O
do S_O
mình S_O
đặt S_O
ra S_O
. S_O

Chị B_PER
Hà E_PER
( S_O
Cầu B_LOC
Giấy E_LOC
, S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
) S_O
cho S_O
biết S_O
gia S_O
đình S_O
hướng S_O
dẫn S_O
con S_O
chọn S_O
trường S_O
gần S_O
nhà S_O
để S_O
tiện S_O
đi S_O
học S_O
trong S_O
3 S_O
năm S_O
tới S_O
. S_O

Anh S_O
Phương S_PER
( S_O
Cầu B_LOC
Giấy E_LOC
) S_O
cũng S_O
cho S_O
rằng S_O
việc S_O
học S_O
công S_O
lập S_O
hay S_O
tư S_O
thục S_O
không S_O
quan S_O
trọng S_O
, S_O
miễn S_O
trường S_O
có S_O
chất S_O
lượng S_O
dạy S_O
học S_O
tốt S_O
, S_O
môi S_O
trường S_O
thoải S_O
mái S_O
. S_O

Gia B_PER
Vinh E_PER
lý S_O
giải S_O
em S_O
lên S_O
kế S_O
hoạch S_O
học S_O
thêm S_O
môn S_O
chuyên S_O
ở S_O
cấp S_O
THPT S_O
để S_O
chuẩn S_O
bị S_O
tốt S_O
nhất S_O
, S_O
tìm S_O
kiếm S_O
cơ S_O
hội S_O
du S_O
học S_O
. S_O

Kể S_O
cả S_O
trong S_O
trường S_O
hợp S_O
không S_O
trúng S_O
tuyển S_O
trường S_O
chuyên S_O
, S_O
Thái B_PER
Sơn E_PER
vẫn S_O
phấn S_O
đấu S_O
vì S_O
mục S_O
tiêu S_O
du S_O
học S_O
. S_O

Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Tú M_PER
Trân E_PER
cũng S_O
mong S_O
muốn S_O
trúng S_O
tuyển S_O
trường S_O
THPT S_O
chuyên S_O
Ngoại S_O
ngữ S_O
vì S_O
hy S_O
vọng S_O
có S_O
thể S_O
học S_O
lớp S_O
Tiếng S_O
Anh S_O
, S_O
bước S_O
những S_O
bước S_O
đầu S_O
để S_O
thực S_O
hiện S_O
ước S_O
mơ S_O
sang S_O
Nga S_LOC
học S_O
đại S_O
học S_O
. S_O

Nguyễn B_PER
Đắc M_PER
Tú M_PER
Uyên E_PER
còn S_O
xác S_O
định S_O
cụ S_O
thể S_O
hướng S_O
đi S_O
sau S_O
khi S_O
hoàn S_O
thành S_O
chương S_O
trình S_O
THPT S_O
. S_O

Em S_O
chọn S_O
lớp S_O
chuyên S_O
Hóa S_O
nhưng S_O
thích S_O
học S_O
về S_O
Tài S_O
chính S_O
và S_O
muốn S_O
du S_O
học S_O
Australia S_ORG
. S_O

Bùi B_PER
Ngọc M_PER
Sơn M_PER
Nam E_PER
hiểu S_O
rõ S_O
bản S_O
thân S_O
mình S_O
thích S_O
môn S_O
gì S_O
và S_O
dự S_O
định S_O
theo S_O
ngành S_O
nào S_O
. S_O

Sơn B_PER
Nam E_PER
đăng S_O
ký S_O
vào S_O
trường B_ORG
THPT M_ORG
Nguyễn M_ORG
Thị M_ORG
Minh M_ORG
Khai E_ORG
và S_O
lớp S_O
chuyên S_O
Lịch S_O
sử S_O
trường B_ORG
THPT M_ORG
chuyên M_ORG
Hà M_ORG
Nội M_ORG
– M_ORG
Amsterdam E_ORG
. S_O

Sau S_O
khi S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Đăng M_PER
Quang E_PER
được S_O
chấp S_O
thuận S_O
thôi S_O
chức S_O
thành S_O
viên S_O
HĐQT S_O
, S_O
ban S_O
lãnh S_O
đạo S_O
Masan B_ORG
Resources E_ORG
sẽ S_O
còn S_O
lại S_O
4 S_O
nhân S_O
sự S_O
. S_O

Tại S_O
đại S_O
hội S_O
, S_O
cổ S_O
đông S_O
của S_O
Masan B_ORG
Resources E_ORG
dự S_O
kiến S_O
thông S_O
qua S_O
việc S_O
miễn S_O
nhiệm S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Đăng M_PER
Quang E_PER
khỏi S_O
vị S_O
trí S_O
thành S_O
viên S_O
HĐQT S_O
công S_O
ty S_O
. S_O

Sau S_O
khi S_O
tỷ S_O
phú S_O
Nguyễn B_PER
Đăng M_PER
Quang E_PER
thôi S_O
chức S_O
, S_O
HĐQT B_ORG
Masan M_ORG
Resources E_ORG
sẽ S_O
còn S_O
lại S_O
4 S_O
thành S_O
viên S_O
. S_O

Chủ S_O
tịch S_O
công S_O
ty S_O
là S_O
ông S_O
Danny B_PER
Le E_PER
, S_O
sinh S_O
năm S_O
1984 S_O
, S_O
người S_O
vừa S_O
được S_O
bổ S_O
nhiệm S_O
làm S_O
tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
tập B_ORG
đoàn M_ORG
Masan E_ORG
ngày S_O
19/6 S_O
. S_O

Thứ S_O
trưởng S_O
Bộ B_ORG
Công M_ORG
Thương E_ORG
Hoàng B_PER
Quốc M_PER
Vượng E_PER
khẳng S_O
định S_O
, S_O
rất S_O
ít S_O
quốc S_O
gia S_O
trên S_O
thế S_O
giới S_O
có S_O
thể S_O
phát S_O
triển S_O
năng S_O
lượng S_O
tái S_O
tạo S_O
nhanh S_O
như S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
. S_O

ông S_O
Võ B_PER
Quang M_PER
Lâm E_PER
- S_O
Phó S_O
tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Tập B_ORG
đoàn M_ORG
Điện M_ORG
lực M_ORG
Việt M_ORG
Nam M_ORG
( M_ORG
EVN M_ORG
) E_ORG
cho S_O
biết S_O
tiềm S_O
năng S_O
điện S_O
mặt S_O
trời S_O
tại S_O
Việt B_LOC
Nam E_LOC
là S_O
rất S_O
lớn S_O
. S_O

Tại S_O
Đồng B_LOC
Nai E_LOC
, S_O
ông S_O
Trần B_PER
Văn M_PER
Vĩnh E_PER
- S_O
Phó S_O
chủ S_O
tịch S_O
UBND B_ORG
tỉnh E_ORG
cho S_O
biết S_O
rất S_O
kỳ S_O
vọng S_O
vào S_O
sự S_O
phát S_O
triển S_O
của S_O
các S_O
dự S_O
án S_O
điện S_O
mặt S_O
trời S_O
áp S_O
mái S_O
. S_O

Thứ S_O
trưởng S_O
Hoàng B_PER
Quốc M_PER
Vượng E_PER
thừa S_O
nhận S_O
đây S_O
là S_O
khoảng S_O
trống S_O
trong S_O
chính S_O
sách S_O
về S_O
điện S_O
mặt S_O
trời S_O
áp S_O
mái S_O
hiện S_O
nay S_O
. S_O

Tỷ S_O
phú S_O
Richard B_PER
Branson E_PER
được S_O
đánh S_O
giá S_O
là S_O
người S_O
phiêu S_O
lưu S_O
, S_O
phóng S_O
khoáng S_O
và S_O
có S_O
những S_O
quyết S_O
định S_O
táo S_O
bạo S_O
mà S_O
ít S_O
doanh S_O
nhân S_O
khác S_O
dám S_O
làm S_O
. S_O

Khi S_O
còn S_O
là S_O
học S_O
sinh S_O
tại S_O
trường B_ORG
Stowe M_ORG
School E_ORG
, S_O
Buckinghamshire S_LOC
( S_O
Anh S_ORG
) S_O
, S_O
ông S_O
Branson S_PER
từng S_O
nói S_O
với S_O
hiệu S_O
trưởng S_O
rằng S_O
nhà S_O
trường S_O
cần S_O
thay S_O
đổi S_O
cách S_O
vận S_O
hành S_O
. S_O

Khi S_O
mới S_O
thành S_O
lập S_O
hãng S_O
băng S_O
đĩa S_O
Virgin B_ORG
Records E_ORG
, S_O
Branson S_PER
thấy S_O
quảng S_O
cáo S_O
rao S_O
bán S_O
hòn S_O
đảo S_O
Necker B_LOC
Island E_LOC
. S_O

Nhờ S_O
đó S_O
, S_O
ông S_O
và S_O
Joan B_PER
Templeman E_PER
, S_O
hiện S_O
là S_O
vợ S_O
ông S_O
, S_O
đã S_O
có S_O
một S_O
kỳ S_O
nghỉ S_O
miễn S_O
phí S_O
tại S_O
Necker B_LOC
Island E_LOC
. S_O

Trong S_O
cuốn S_O
sách S_O
Finding S_O
my S_O
Virginity S_O
, S_O
Branson S_PER
cho S_O
biết S_O
ông S_O
xem S_O
Nelson B_PER
Mandela E_PER
- S_O
nhà S_O
chính S_O
trị S_O
lỗi S_O
lạc S_O
, S_O
cựu S_O
tổng S_O
thống S_O
Nam B_ORG
Phi E_ORG
- S_O
là S_O
bạn S_O
thân S_O
và S_O
cũng S_O
là S_O
cố S_O
vấn S_O
của S_O
mình S_O
. S_O

Madiba S_PER
dành S_O
thời S_O
gian S_O
cho S_O
bất S_O
kỳ S_O
ai S_O
và S_O
sở S_O
hữu S_O
năng S_O
lực S_O
ma S_O
thuật S_O
giúp S_O
thúc S_O
đẩy S_O
những S_O
điểm S_O
tốt S_O
đẹp S_O
nhất S_O
ở S_O
họ S_O
. S_O

Năm S_O
2010 S_O
, S_O
doanh S_O
nhân S_O
Branson S_PER
tham S_O
gia S_O
cuộc S_O
thi S_O
chạy S_O
London S_O
Marathon S_O
trong S_O
trang S_O
phục S_O
cánh S_O
bướm S_O
. S_O

Bộ B_ORG
Ngoại M_ORG
giao E_ORG
cho S_O
biết S_O
hơn S_O
300 S_O
công S_O
dân S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
từ S_O
Đài B_LOC
Loan E_LOC
đã S_O
được S_O
đưa S_O
về S_O
nước S_O
an S_O
toàn S_O
ngày S_O
20/7 S_O
, S_O
thực S_O
hiện S_O
đầy S_O
đủ S_O
các S_O
biện S_O
pháp S_O
kiểm S_O
dịch S_O
theo S_O
quy S_O
định S_O
. S_O

Ông B_PER
Kim E_PER
đưa S_O
ra S_O
nhận S_O
xét S_O
trên S_O
trong S_O
chuyến S_O
thị S_O
sát S_O
công S_O
trường S_O
xây S_O
dựng S_O
Bệnh B_ORG
viện M_ORG
Đa M_ORG
khoa M_ORG
Bình M_ORG
Nhưỡng E_ORG
, S_O
một S_O
trong S_O
những S_O
dự S_O
án S_O
ưu S_O
tiên S_O
hàng S_O
đầu S_O
của S_O
ông S_O
, S_O
truyền S_O
thông S_O
Triều B_ORG
Tiên M_ORG
KCNA E_ORG
đưa S_O
tin S_O
hôm S_O
20/7 S_O
. S_O

Ông B_PER
Kim E_PER
tham S_O
dự S_O
lễ S_O
khởi S_O
công S_O
vào S_O
tháng S_O
3 S_O
và S_O
gọi S_O
đó S_O
là S_O
“ S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
quan S_O
trọng S_O
với S_O
nền S_O
y S_O
tế S_O
của S_O
đất S_O
nước S_O
” S_O
. S_O

Ban B_ORG
thường M_ORG
vụ M_ORG
Tỉnh M_ORG
ủy M_ORG
Thái M_ORG
Bình E_ORG
sau S_O
đó S_O
đã S_O
triệu S_O
tập S_O
hội S_O
nghị S_O
Ban B_ORG
chấp M_ORG
hành M_ORG
Đảng M_ORG
bộ M_ORG
tỉnh E_ORG
để S_O
xem S_O
xét S_O
, S_O
đề S_O
nghị S_O
kỷ S_O
luật S_O
đối S_O
với S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Điều E_PER
. S_O

Rạng S_O
sáng S_O
19-7 S_O
, S_O
tại S_O
Cảng B_LOC
Cát M_LOC
Lái E_LOC
( S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
) S_O
, S_O
lực S_O
lượng S_O
chức S_O
năng S_O
đã S_O
khám S_O
xét S_O
khẩn S_O
cấp S_O
container S_O
20 S_O
Feet S_O
có S_O
trọng S_O
lượng S_O
gần S_O
30 S_O
tấn S_O
chuẩn S_O
bị S_O
đưa S_O
xuống S_O
tàu S_O
để S_O
đi S_O
tới S_O
cảng B_LOC
Incheon E_LOC
của S_O
Hàn B_ORG
Quốc E_ORG
. S_O

Lực S_O
lượng S_O
chức S_O
năng S_O
đã S_O
bắt S_O
giữ S_O
năm S_O
người S_O
liên S_O
quan S_O
để S_O
điều S_O
tra S_O
, S_O
trong S_O
đó S_O
có S_O
hai S_O
người S_O
Trung B_ORG
Quốc E_ORG
, S_O
hai S_O
người S_O
Hàn B_ORG
Quốc E_ORG
và S_O
một S_O
người S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
. S_O

Đại S_O
tá S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
, S_O
Phó S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
an M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
được S_O
thăng S_O
lên S_O
hàm S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
. S_O

Đại S_O
tướng S_O
Tô B_PER
Lâm E_PER
- S_O
Ủy S_O
viên S_O
Bộ B_ORG
Chính M_ORG
trị E_ORG
, S_O
Bộ S_O
trưởng S_O
Bộ B_ORG
Công M_ORG
an E_ORG
đã S_O
chủ S_O
trì S_O
Lễ S_O
công S_O
bố S_O
quyết S_O
định S_O
của S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
về S_O
thăng S_O
cấp S_O
bậc S_O
hàm S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
cho S_O
ông S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
, S_O
Phó S_O
Giám S_O
đốc S_O
, S_O
Thủ S_O
trưởng S_O
Cơ B_ORG
quan M_ORG
CSĐT M_ORG
Công M_ORG
an M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
. S_O

Tại S_O
buổi S_O
lễ S_O
, S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
Hoàng B_PER
Đức M_PER
Lừng E_PER
, S_O
Cục S_O
trưởng S_O
Cục B_ORG
Tổ M_ORG
chức M_ORG
cán M_ORG
bộ E_ORG
đã S_O
công S_O
bố S_O
quyết S_O
định S_O
của S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
về S_O
việc S_O
thăng S_O
cấp S_O
bậc S_O
hàm S_O
từ S_O
Đại S_O
tá S_O
lên S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
đối S_O
với S_O
ông S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
. S_O

Thừa S_O
ủy S_O
quyền S_O
của S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
, S_O
Đại S_O
tướng S_O
Tô B_PER
Lâm E_PER
đã S_O
trao S_O
quyết S_O
định S_O
và S_O
tặng S_O
hoa S_O
chúc S_O
mừng S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
. S_O

Đại S_O
tướng S_O
Tô B_PER
Lâm E_PER
nhấn S_O
mạnh S_O
quyết S_O
định S_O
thăng S_O
hàm S_O
cấp S_O
tướng S_O
cho S_O
ông S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
thể S_O
hiện S_O
sự S_O
ghi S_O
nhận S_O
, S_O
đánh S_O
giá S_O
cao S_O
của S_O
Đảng S_ORG
, S_O
Nhà S_O
nước S_O
và S_O
Nhân S_O
dân S_O
đối S_O
với S_O
thành S_O
tích S_O
, S_O
công S_O
lao S_O
đóng S_O
góp S_O
to S_O
lớn S_O
của S_O
lực B_ORG
lượng M_ORG
công M_ORG
an E_ORG
nói S_O
chung S_O
và S_O
của S_O
Thiếu S_O
tướng S_O
Đinh B_PER
Thanh M_PER
Nhàn E_PER
nói S_O
riêng S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Phúc E_PER
đề S_O
nghị S_O
phải S_O
giải S_O
quyết S_O
cho S_O
được S_O
“ S_O
ba S_O
cái S_O
đọng S_O
” S_O
trong S_O
giải S_O
ngân S_O
đầu S_O
tư S_O
công S_O
, S_O
gồm S_O
: S_O
Vốn S_O
đọng S_O
, S_O
nợ S_O
đọng S_O
và S_O
thủ S_O
tục S_O
đọng S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Phúc E_PER
đã S_O
chủ S_O
trì S_O
phiên S_O
họp S_O
trực S_O
tuyến S_O
Thường S_O
trực S_O
Chính S_O
phủ S_O
với S_O
các S_O
địa S_O
phương S_O
về S_O
giải S_O
ngân S_O
vốn S_O
đầu S_O
tư S_O
công S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Nguyễn B_PER
Xuân M_PER
Phúc E_PER
cho S_O
biết S_O
Ninh B_LOC
Bình E_LOC
đã S_O
tổ S_O
chức S_O
họp S_O
HĐND S_O
mỗi S_O
tháng S_O
một S_O
lần S_O
để S_O
điều S_O
chuyển S_O
vốn S_O
từ S_O
công S_O
trình S_O
này S_O
sang S_O
công S_O
trình S_O
khác S_O
. S_O

Từ S_O
đó S_O
, S_O
Thủ S_O
tướng S_O
đề S_O
nghị S_O
cần S_O
rút S_O
ra S_O
kinh S_O
nghiệm S_O
tốt S_O
như S_O
ở S_O
Ninh B_LOC
Bình E_LOC
. S_O

ông S_O
Võ B_PER
Thành M_PER
Chính E_PER
, S_O
Phó S_O
Giám S_O
đốc S_O
Sở B_ORG
Nội M_ORG
vụ M_ORG
tỉnh M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
cho S_O
biết S_O
cơ S_O
quan S_O
này S_O
vừa S_O
triển S_O
khai S_O
đưa S_O
vào S_O
hoạt S_O
động S_O
tổng B_ORG
đài M_ORG
cải M_ORG
cách M_ORG
hành M_ORG
chính M_ORG
( M_ORG
CCHC M_ORG
) E_ORG
. S_O

Theo S_O
ông S_O
Chính S_PER
, S_O
tổng B_ORG
đài M_ORG
CCHC M_ORG
tỉnh M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
ra S_O
đời S_O
nhằm S_O
tiếp S_O
nhận S_O
thông S_O
tin S_O
nhanh S_O
, S_O
hiệu S_O
quả S_O
, S_O
giúp S_O
người S_O
dân S_O
, S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
tháo S_O
gỡ S_O
khó S_O
khăn S_O
, S_O
vướng S_O
mắc S_O
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
TP. B_LOC
HCM E_LOC
Nguyễn B_PER
Thiện M_PER
Nhân E_PER
đã S_O
nêu S_O
khái S_O
quát S_O
bốn S_O
nội S_O
dung S_O
trọng S_O
tâm S_O
của S_O
hội S_O
nghị S_O
, S_O
trong S_O
đó S_O
có S_O
kết S_O
quả S_O
thực S_O
hiện S_O
kế S_O
hoạch S_O
kinh S_O
tế S_O
- S_O
xã S_O
hội S_O
. S_O

Ông S_O
Nguyễn B_PER
Thiện M_PER
Nhân E_PER
đề S_O
nghị S_O
các S_O
đại S_O
biểu S_O
khi S_O
thảo S_O
luận S_O
về S_O
kinh S_O
tế S_O
- S_O
xã S_O
hội S_O
, S_O
cần S_O
làm S_O
rõ S_O
vai S_O
trò S_O
đầu S_O
tàu S_O
của S_O
kinh S_O
tế S_O
TP S_O
đã S_O
làm S_O
được S_O
như S_O
thế S_O
nào S_O
, S_O
đóng S_O
góp S_O
những S_O
gì S_O
và S_O
mặt S_O
nào S_O
cần S_O
phải S_O
làm S_O
tốt S_O
hơn S_O
nữa S_O
. S_O

Theo S_O
ông S_O
Nhân S_PER
, S_O
trước S_O
hết S_O
phải S_O
xác S_O
định S_O
xem S_O
quy S_O
mô S_O
kinh S_O
tế S_O
của S_O
TP S_O
tăng S_O
trưởng S_O
như S_O
thế S_O
nào S_O
và S_O
đóng S_O
góp S_O
vào S_O
nền S_O
kinh S_O
tế S_O
cả S_O
nước S_O
ra S_O
sao S_O
. S_O

“ S_O
Điều S_O
đó S_O
cho S_O
thấy S_O
khi S_O
nói S_O
vai S_O
trò S_O
đầu S_O
tàu S_O
là S_O
tỷ S_O
trọng S_O
đóng S_O
góp S_O
của S_O
TP S_O
cho S_O
cả S_O
nước S_O
trong S_O
25 S_O
năm S_O
qua S_O
không S_O
ngừng S_O
tăng S_O
lên S_O
” S_O
, S_O
ông S_O
Nhân S_PER
nói S_O
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Nguyễn B_PER
Thiện M_PER
Nhân E_PER
cho S_O
rằng S_O
vị S_O
trí S_O
đầu S_O
tàu S_O
kinh S_O
tế S_O
của S_O
TP S_O
không S_O
chỉ S_O
là S_O
tăng S_O
trưởng S_O
mà S_O
còn S_O
ở S_O
đóng S_O
góp S_O
vào S_O
ngân S_O
sách S_O
cả S_O
nước S_O
. S_O

ông S_O
[ S_O
PR S_O
: S_O
Nguyễn S_O
Thiện S_O
Nhân S_O
] S_O
cho S_O
biết S_O
tỷ S_O
lệ S_O
ngân S_O
sách S_O
để S_O
lại S_O
cho S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
tăng S_O
từ S_O
30 S_O
lên S_O
35% S_O
( S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
giảm S_O
từ S_O
33 S_O
xuống S_O
còn S_O
18% S_O
) S_O
, S_O
Hải B_LOC
Phòng E_LOC
giảm S_O
từ S_O
100% S_O
xuống S_O
còn S_O
78% S_O
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Hà B_LOC
Nội E_LOC
Vương B_PER
Đình M_PER
Huệ E_PER
nhấn S_O
mạnh S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
tận S_O
dụng S_O
mọi S_O
cơ S_O
hội S_O
, S_O
nguồn S_O
lực S_O
để S_O
“ S_O
góp S_O
gió S_O
thành S_O
bão S_O
” S_O
, S_O
khôi S_O
phục S_O
nền S_O
kinh S_O
tế S_O
. S_O

Hôm S_O
nay S_O
30-6 S_O
, S_O
Ban B_ORG
Chấp M_ORG
hành M_ORG
Đảng M_ORG
bộ M_ORG
thành M_ORG
phố M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
khóa S_O
XVI S_O
tiến S_O
hành S_O
Hội S_O
nghị S_O
lần S_O
thứ S_O
24 S_O
để S_O
bàn S_O
thảo S_O
nhiều S_O
nội S_O
dung S_O
quan S_O
trọng S_O
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Hà B_LOC
Nội E_LOC
Vương B_PER
Đình M_PER
Huệ E_PER
lưu S_O
ý S_O
“ S_O
tình S_O
hình S_O
dịch S_O
vẫn S_O
diễn S_O
biến S_O
khó S_O
lường S_O
, S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
thời S_O
gian S_O
tới S_O
rất S_O
nặng S_O
nề S_O
” S_O
vì S_O
vậy S_O
cả S_O
TP S_O
cần S_O
đoàn S_O
kết S_O
, S_O
chung S_O
lòng S_O
để S_O
thực S_O
hiện S_O
các S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
đã S_O
đề S_O
ra S_O
. S_O

Theo S_O
đó S_O
, S_O
ông S_O
Huệ S_PER
lưu S_O
ý S_O
các S_O
đơn S_O
vị S_O
của S_O
TP S_O
phải S_O
tìm S_O
mọi S_O
cách S_O
hỗ S_O
trợ S_O
, S_O
tháo S_O
gỡ S_O
khó S_O
khăn S_O
cho S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
, S_O
người S_O
dân S_O
để S_O
từ S_O
đó S_O
vực S_O
vậy S_O
nền S_O
sản S_O
xuất S_O
. S_O

Ông S_O
Huệ S_PER
cũng S_O
yêu S_O
cầu S_O
tập S_O
trung S_O
giải S_O
ngân S_O
vốn S_O
đầu S_O
tư S_O
công S_O
, S_O
hoàn S_O
thiện S_O
các S_O
quy S_O
hoạch S_O
phân S_O
khu S_O
, S_O
cải S_O
cách S_O
thủ S_O
tục S_O
hành S_O
chính S_O
... S_O

Bí S_O
thư S_O
Hà B_LOC
Nội E_LOC
yêu S_O
cầu S_O
triển S_O
khai S_O
ngay S_O
một S_O
số S_O
nhiệm S_O
vụ S_O
nhằm S_O
tập S_O
trung S_O
nguồn S_O
lực S_O
, S_O
tạo S_O
điều S_O
kiện S_O
phát S_O
triển S_O
kinh S_O
tế S_O
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Đà B_LOC
Nẵng E_LOC
Trương B_PER
Quang M_PER
Nghĩa E_PER
cho S_O
hay S_O
TP S_O
rất S_O
mong S_O
việc S_O
thí S_O
điểm S_O
mô S_O
hình S_O
chính S_O
quyền S_O
đô S_O
thị S_O
sẽ S_O
theo S_O
xu S_O
hướng S_O
tốt S_O
và S_O
được S_O
kéo S_O
dài S_O
. S_O

Chiều S_O
30-6 S_O
, S_O
tại S_O
cuộc S_O
tiếp S_O
xúc S_O
cử S_O
tri S_O
huyện B_LOC
Hòa M_LOC
Vang E_LOC
, S_O
ông S_O
Trương B_PER
Quang M_PER
Nghĩa E_PER
( S_O
Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
, S_O
Trưởng S_O
đoàn S_O
ĐBQH B_ORG
TP M_ORG
Đà M_ORG
Nẵng E_ORG
) S_O
đã S_O
có S_O
nhiều S_O
chia S_O
sẻ S_O
về S_O
những S_O
cơ S_O
chế S_O
, S_O
chính S_O
sách S_O
mà S_O
TP S_O
vừa S_O
có S_O
được S_O
. S_O

Riêng S_O
huyện B_LOC
Hòa M_LOC
Vang E_LOC
( S_O
vẫn S_O
giữ S_O
hai S_O
cấp S_O
HĐND S_ORG
) S_O
, S_O
Nghị S_O
quyết S_O
cũng S_O
thể S_O
hiện S_O
là S_O
quá S_O
trình S_O
đô S_O
thị S_O
hóa S_O
TP B_LOC
Đà M_LOC
Nẵng E_LOC
rất S_O
nhanh S_O
, S_O
đặc S_O
biệt S_O
huyện B_LOC
Hòa M_LOC
Vang E_LOC
. S_O

Ông S_O
Nghĩa S_PER
cũng S_O
nhấn S_O
mạnh S_O
việc S_O
làm S_O
sao S_O
để S_O
phát S_O
triển S_O
huyện B_LOC
Hòa M_LOC
Vang E_LOC
bài S_O
bản S_O
, S_O
chuẩn S_O
mực S_O
, S_O
tránh S_O
tình S_O
trạng S_O
giao S_O
đất S_O
quy S_O
hoạch S_O
một S_O
cách S_O
cảm S_O
tính S_O
, S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
tới S_O
sản S_O
xuất S_O
, S_O
cuộc S_O
sống S_O
của S_O
người S_O
dân S_O
. S_O

Nghị S_O
quyết S_O
của S_O
QH S_ORG
cũng S_O
nêu S_O
một S_O
số S_O
cơ S_O
chế S_O
đặc S_O
thù S_O
cho S_O
Đà B_LOC
Nẵng E_LOC
. S_O

Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Hà B_LOC
Nội E_LOC
Vương B_PER
Đình M_PER
Huệ E_PER
đã S_O
đặt S_O
vấn S_O
đề S_O
với S_O
các S_O
Thành S_O
ủy S_O
viên S_O
làm S_O
sao S_O
để S_O
Thủ S_O
đô S_O
tăng S_O
trưởng S_O
cao S_O
hơn S_O
. S_O

Khai S_O
mạc S_O
hội S_O
nghị S_O
, S_O
Bí S_O
thư S_O
Thành B_ORG
ủy E_ORG
Hà B_LOC
Nội E_LOC
Vương B_PER
Đình M_PER
Huệ E_PER
cho S_O
biết S_O
, S_O
quán S_O
triệt S_O
tinh S_O
thần S_O
tiên S_O
phong S_O
, S_O
gương S_O
mẫu S_O
và S_O
chiến S_O
thắng S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
. S_O

Hà B_LOC
Nội E_LOC
cũng S_O
sẽ S_O
tiên S_O
phong S_O
, S_O
gương S_O
mẫu S_O
và S_O
quyết S_O
tâm S_O
chiến S_O
thắng S_O
trên S_O
mặt S_O
trận S_O
phục S_O
hồi S_O
kinh S_O
tế S_O
. S_O

Khoảng S_O
2.500 S_O
người S_O
biểu S_O
tình S_O
, S_O
chủ S_O
yếu S_O
là S_O
giới S_O
trẻ S_O
ở S_O
Thái B_LOC
Lan E_LOC
xuống S_O
đường S_O
biểu S_O
tình S_O
yêu S_O
cầu S_O
chính S_O
phủ S_O
từ S_O
chức S_O
và S_O
giải S_O
tán S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
. S_O

Theo S_O
hãng S_O
tin S_O
AFP S_ORG
, S_O
dòng S_O
người S_O
biểu S_O
tình S_O
tập S_O
trung S_O
gần S_O
Tượng B_LOC
đài M_LOC
Dân M_LOC
chủ E_LOC
ở S_O
thủ S_O
đô S_O
Bangkok S_LOC
hô S_O
khẩu S_O
hiệu S_O
và S_O
biểu S_O
ngữ S_O
chống S_O
chính S_O
phủ S_O
của S_O
Thủ S_O
tướng S_O
Prayuth B_PER
Chan-ocha E_PER
. S_O

“ S_O
Làm S_O
sao S_O
chúng S_O
tôi S_O
có S_O
thể S_O
đồng S_O
ý S_O
với S_O
sự S_O
thiếu S_O
dân S_O
chủ S_O
như S_O
vậy S_O
” S_O
– S_O
sinh S_O
viên S_O
Tattep B_PER
Ruangprapaikit E_PER
tham S_O
gia S_O
biểu S_O
tình S_O
nói S_O
. S_O

Sự S_O
phản S_O
đối S_O
của S_O
người S_O
dân S_O
đối S_O
với S_O
Thủ S_O
tướng S_O
Prayuth S_PER
gia S_O
tăng S_O
trong S_O
những S_O
tháng S_O
gần S_O
đây S_O
. S_O

Kể S_O
từ S_O
cuộc S_O
bầu S_O
cử S_O
năm S_O
ngoái S_O
, S_O
một S_O
tòa S_O
án S_O
đã S_O
giải S_O
tán S_O
đảng S_O
đối S_O
lập S_O
lớn S_O
thứ S_O
hai S_O
, S_O
cho S_O
phép S_O
liên S_O
minh S_O
cầm S_O
quyền S_O
của S_O
ông S_O
Prayuth S_PER
kiểm S_O
soát S_O
chặt S_O
chẽ S_O
hơn S_O
trong S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
. S_O

Hôm S_O
16-7 S_O
, S_O
ông S_O
Prayuth S_PER
cũng S_O
chứng S_O
kiến S_O
một S_O
số S_O
thành S_O
viên S_O
nội B_ORG
các E_ORG
từ S_O
chức S_O
vì S_O
những S_O
tranh S_O
chấp S_O
nội S_O
bộ S_O
. S_O

Cuộc S_O
biểu S_O
tình S_O
hôm S_O
18-7 S_O
là S_O
cuộc S_O
biểu S_O
tình S_O
lớn S_O
nhất S_O
ở S_O
Thái B_LOC
Lan E_LOC
kể S_O
từ S_O
cuộc S_O
đảo S_O
chính S_O
năm S_O
2014 S_O
do S_O
ông S_O
Prayuth S_PER
dẫn S_O
đầu S_O
. S_O

Canada S_ORG
thông S_O
báo S_O
hộp S_O
đen S_O
trên S_O
máy S_O
bay S_O
dân S_O
dụng S_O
Ukraine S_ORG
bị S_O
Iran S_ORG
bắn S_O
nhầm S_O
hồi S_O
tháng S_O
1 S_O
đã S_O
được S_O
chuyển S_O
đến S_O
Pháp S_LOC
. S_O

Ngoại S_O
trưởng S_O
Canada S_ORG
Francois-Philippe B_PER
Champagne E_PER
xác S_O
nhận S_O
những S_O
hộp S_O
đen S_O
trên S_O
máy S_O
bay S_O
dân S_O
dụng S_O
của S_O
Ukraine S_ORG
bị S_O
Iran S_ORG
bắn S_O
hạ S_O
hồi S_O
tháng S_O
1 S_O
đã S_O
được S_O
đưa S_O
đến S_O
Pháp S_LOC
sau S_O
khi S_O
bị S_O
trì S_O
hoãn S_O
một S_O
tháng S_O
, S_O
theo S_O
hãng B_ORG
tin M_ORG
Reuters E_ORG
. S_O

Trước S_O
đó S_O
vào S_O
ngày S_O
18-7 S_O
, S_O
Thứ S_O
trưởng S_O
Ngoại S_O
giao S_O
Iran S_ORG
Mohsen B_PER
Baharvand E_PER
thông S_O
báo S_O
đã S_O
gửi S_O
những S_O
hộp S_O
đen S_O
này S_O
đến S_O
Pháp S_LOC
để S_O
phân S_O
tích S_O
và S_O
giải S_O
mã S_O
chúng S_O
. S_O

một S_O
nghiên S_O
cứu S_O
của S_O
bác S_O
sĩ S_O
Mandeep B_PER
Mehra E_PER
thuộc S_O
bệnh B_ORG
viện M_ORG
Brigham M_ORG
and M_ORG
Women E_ORG
công S_O
bố S_O
trên S_O
tạp S_O
chí S_O
Y S_O
khoa S_O
The S_O
Lancet S_O
hôm S_O
22-5 S_O
cho S_O
thấy S_O
hai S_O
loại S_O
thuốc S_O
trên S_O
hoàn S_O
toàn S_O
không S_O
có S_O
tác S_O
dụng S_O
kháng S_O
virus S_O
SARS-CoV-2 S_O
. S_O

Bác S_O
sĩ S_O
Mandeep B_PER
Mehra E_PER
đã S_O
xem S_O
xét S_O
hồ S_O
sơ S_O
của S_O
96.000 S_O
bệnh S_O
nhân S_O
tại S_O
hàng S_O
trăm S_O
bệnh S_O
viện S_O
trong S_O
khoảng S_O
thời S_O
gian S_O
từ S_O
tháng S_O
12 S_O
đến S_O
tháng S_O
4 S_O
. S_O

Từ S_O
đó S_O
ông S_O
Mandeep S_PER
cho S_O
rằng S_O
Hydroxychloroquine S_O
và S_O
Chloroquine S_O
chẳng S_O
những S_O
không S_O
có S_O
khả S_O
năng S_O
trị S_O
COVID-19 S_O
mà S_O
thậm S_O
chí S_O
còn S_O
làm S_O
tăng S_O
nguy S_O
cơ S_O
tử S_O
vong S_O
cho S_O
bệnh S_O
nhân S_O
COVID-19 S_O
. S_O

Thành S_O
phố S_O
New B_LOC
York E_LOC
, S_O
tâm S_O
chấn S_O
tại S_O
Mỹ S_LOC
, S_O
cũng S_O
sẽ S_O
mở S_O
cửa S_O
trở S_O
lại S_O
từ S_O
ngày S_O
8-6 S_O
tới S_O
. S_O

Hôm S_O
29-5 S_O
, S_O
nhà S_O
chức S_O
trách S_O
Thuỵ B_ORG
Sĩ E_ORG
cho S_O
biết S_O
nước S_O
này S_O
đã S_O
ghi S_O
nhận S_O
một S_O
trường S_O
hợp S_O
trẻ S_O
sơ S_O
sinh S_O
tử S_O
vong S_O
. S_O

Ông S_O
Stefan B_PER
Kuster E_PER
, S_O
người S_O
đứng S_O
đầu S_O
lực S_O
lượng S_O
ứng S_O
phó S_O
khủng S_O
hoảng S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
của S_O
Thụy B_ORG
Sĩ E_ORG
cho S_O
biết S_O
đây S_O
là S_O
trường S_O
hợp S_O
trẻ S_O
em S_O
tử S_O
vong S_O
đầu S_O
tiên S_O
tại S_O
nước S_O
này S_O
từ S_O
đầu S_O
mùa S_O
dịch S_O
đến S_O
nay S_O
. S_O

Đan B_ORG
Mạch E_ORG
và S_O
Na B_ORG
Uy E_ORG
đã S_O
thống S_O
nhất S_O
nới S_O
lỏng S_O
biên S_O
giới S_O
hai S_O
nước S_O
để S_O
phục S_O
hồi S_O
du S_O
lịch S_O
. S_O

Đan B_ORG
Mạch E_ORG
cũng S_O
mở S_O
cửa S_O
đối S_O
với S_O
khách S_O
du S_O
lịch S_O
từ S_O
Đức S_LOC
và S_O
Iceland S_LOC
kèm S_O
theo S_O
một S_O
số S_O
điều S_O
khoản S_O
hạn S_O
chế S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Đan B_ORG
Mạch E_ORG
, S_O
bà S_O
Mette B_PER
Frederiksen E_PER
kỳ S_O
vọng S_O
sẽ S_O
có S_O
một S_O
mùa S_O
hè S_O
bình S_O
ổn S_O
, S_O
được S_O
chào S_O
đón S_O
du S_O
khách S_O
quốc S_O
tế S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Sebastian B_PER
Kurz E_PER
tuyên S_O
bố S_O
Áo S_ORG
sẽ S_O
không S_O
bắt S_O
buộc S_O
người S_O
dân S_O
ra S_O
đường S_O
phải S_O
đeo S_O
khẩu S_O
trang S_O
nữa S_O
. S_O

Bộ S_O
trưởng S_O
Thể S_O
thao S_O
Nga S_ORG
Oleg B_PER
Matytsin E_PER
cho S_O
biết S_O
rất S_O
vui S_O
mừng S_O
vì S_O
chính S_O
phủ S_O
đã S_O
cho S_O
phép S_O
khán S_O
giả S_O
quay S_O
trở S_O
lại S_O
sân S_O
vận S_O
động S_O
để S_O
cổ S_O
vũ S_O
cho S_O
giải S_O
đấu S_O
quốc S_O
gia S_O
sẽ S_O
diễn S_O
ra S_O
vào S_O
tháng S_O
tới S_O
. S_O

Singapore S_ORG
và S_O
Trung B_ORG
Quốc E_ORG
có S_O
kế S_O
hoạch S_O
nối S_O
lại S_O
du S_O
lịch S_O
và S_O
các S_O
hoạt S_O
động S_O
kinh S_O
doanh S_O
thiết S_O
yếu S_O
từ S_O
đầu S_O
tháng S_O
6 S_O
. S_O

Thủ S_O
tướng S_O
Shinzo B_PER
Abe E_PER
cho S_O
biết S_O
sẽ S_O
xem S_O
xét S_O
dời S_O
ngày S_O
khai S_O
giảng S_O
năm S_O
học S_O
ở S_O
Nhật S_LOC
từ S_O
tháng S_O
4 S_O
đến S_O
tháng S_O
9 S_O
. S_O

Con S_O
đập S_O
trên S_O
sông B_LOC
Chuhe E_LOC
thuộc S_O
tỉnh B_LOC
An M_LOC
Huy E_LOC
, S_O
Trung B_ORG
Quốc E_ORG
đã S_O
bị S_O
phá S_O
hủy S_O
bằng S_O
chất S_O
nổ S_O
vào S_O
sáng S_O
19-7 S_O
nhằm S_O
giảm S_O
áp S_O
lực S_O
từ S_O
mưa S_O
lũ S_O
. S_O

giới S_O
chức S_O
tỉnh B_LOC
An M_LOC
Huy E_LOC
, S_O
Trung B_ORG
Quốc E_ORG
đã S_O
cho S_O
nổ S_O
một S_O
con S_O
đập S_O
trên S_O
sông B_LOC
Chuhe E_LOC
nhằm S_O
giảm S_O
áp S_O
lực S_O
từ S_O
mưa S_O
lũ S_O
trong S_O
bối S_O
cảnh S_O
lũ S_O
lụt S_O
xảy S_O
ra S_O
trên S_O
diện S_O
rộng S_O
tại S_O
nước S_O
này S_O
. S_O

Lũ S_O
lụt S_O
theo S_O
mùa S_O
xảy S_O
ra S_O
tại S_O
Trung B_LOC
Quốc E_LOC
hằng S_O
năm S_O
, S_O
đặc S_O
biệt S_O
là S_O
tại S_O
các S_O
khu S_O
vực S_O
miền B_LOC
Trung E_LOC
và S_O
miền B_LOC
Nam E_LOC
. S_O

Khoảng S_O
1,8 S_O
triệu S_O
người S_O
đã S_O
được S_O
sơ S_O
tán S_O
và S_O
thiệt S_O
hại S_O
trực S_O
tiếp S_O
do S_O
lũ S_O
lụt S_O
ước S_O
tính S_O
hơn S_O
49 S_O
tỉ S_O
nhân S_O
dân S_O
tệ S_O
( S_O
7 S_O
tỉ S_O
USD S_O
) S_O
, S_O
theo S_O
Bộ B_ORG
Quản M_ORG
lý M_ORG
Khẩn M_ORG
cấp M_ORG
Trung M_ORG
Quốc E_ORG
. S_O

Ngoại S_O
trưởng S_O
Anh S_ORG
Dominic B_PER
Raab E_PER
dự S_O
kiến S_O
sẽ S_O
công S_O
bố S_O
quyết S_O
định S_O
đình S_O
chỉ S_O
hiệp S_O
định S_O
dẫn S_O
độ S_O
với S_O
Hong B_ORG
Kong E_ORG
trong S_O
phiên S_O
làm S_O
việc S_O
tại S_O
Nghị S_O
viện S_O
ngày S_O
20-7 S_O
. S_O

Dù S_O
vậy S_O
, S_O
một S_O
số S_O
nhân S_O
vật S_O
đáng S_O
chú S_O
ý S_O
đã S_O
lên S_O
tiếng S_O
ủng S_O
hộ S_O
động S_O
thái S_O
của S_O
Ngoại S_O
trưởng S_O
Dominic B_PER
Raab E_PER
. S_O

Tại S_O
tiểu S_O
bang S_O
Arizona S_LOC
của S_O
Mỹ S_ORG
, S_O
các S_O
giáo S_O
viên S_O
biểu S_O
tình S_O
yêu S_O
cầu S_O
dời S_O
ngày S_O
mở S_O
cửa S_O
trường S_O
học S_O
trước S_O
tình S_O
hình S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
căng S_O
thẳng S_O
. S_O

cô S_O
Stancy B_PER
Brosius E_PER
- S_O
một S_O
giáo S_O
viên S_O
cấp S_O
ba S_O
tại S_O
tiểu S_O
bang S_O
Arizona S_LOC
( S_O
Mỹ S_ORG
) S_O
đã S_O
dẫn S_O
đầu S_O
cuộc S_O
biểu S_O
tình S_O
bằng S_O
xe S_O
hơi S_O
nhằm S_O
phản S_O
đối S_O
việc S_O
mở S_O
cửa S_O
trường S_O
học S_O
, S_O
theo S_O
hãng B_ORG
tin M_ORG
Reuters E_ORG
. S_O

Cô S_O
Brosius S_PER
nói S_O
mình S_O
làm S_O
như S_O
vậy S_O
để S_O
góp S_O
phần S_O
cứu S_O
sống S_O
người S_O
khác S_O
trong S_O
thời S_O
đại S_O
dịch S_O
. S_O

Ý S_O
tưởng S_O
của S_O
cô S_O
Brosius S_PER
đến S_O
từ S_O
những S_O
cuộc S_O
biểu S_O
tình S_O
Black S_O
Lives S_O
Matter S_O
. S_O

Đã S_O
có S_O
hàng S_O
trăm S_O
giáo S_O
viên S_O
khác S_O
ở S_O
Arizona S_LOC
cùng S_O
tham S_O
gia S_O
với S_O
cô S_O
Brosius S_PER
. S_O

Các S_O
giáo S_O
viên S_O
cùng S_O
lái S_O
xe S_O
vòng S_O
quanh S_O
tiểu S_O
bang S_O
Arizona S_LOC
với S_O
khẩu S_O
hiệu S_O
: S_O
“ S_O
Học S_O
trực S_O
tuyến S_O
không S_O
giết S_O
người S_O
, S_O
nhưng S_O
COVID S_O
thì S_O
có S_O
” S_O
. S_O

các S_O
giáo S_O
viên S_O
muốn S_O
Thống S_O
đốc S_O
Dough B_PER
Ducey E_PER
của S_O
đảng B_ORG
Cộng M_ORG
hoà E_ORG
dời S_O
ngày S_O
mở S_O
cửa S_O
trường S_O
học S_O
, S_O
sớm S_O
nhất S_O
là S_O
đầu S_O
tháng S_O
mười S_O
. S_O

Hôm S_O
16-7 S_O
, S_O
ông S_O
Ducey S_PER
cho S_O
biết S_O
bản S_O
thân S_O
sẽ S_O
để S_O
chính S_O
trị S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
. S_O

Ông S_O
cho S_O
biết S_O
ông S_O
hoàn S_O
toàn S_O
thoải S_O
mái S_O
với S_O
việc S_O
đưa S_O
con S_O
đến S_O
trường S_O
, S_O
giống S_O
như S_O
giám S_O
đốc S_O
y S_O
tế S_O
tiểu S_O
bang S_O
- S_O
bà S_O
Cara B_PER
Christ E_PER
. S_O

ông S_O
Ducey S_PER
đã S_O
dời S_O
ngày S_O
mở S_O
cửa S_O
trường S_O
sang S_O
ngày S_O
17-8 S_O
, S_O
tức S_O
là S_O
trễ S_O
một S_O
đến S_O
hai S_O
tuần S_O
so S_O
với S_O
ngày S_O
mở S_O
cửa S_O
ban S_O
đầu S_O
. S_O

Nhiều S_O
công S_O
đoàn S_O
giáo S_O
viên S_O
trên S_O
nước S_O
Mỹ S_ORG
đang S_O
hướng S_O
về S_O
cuộc S_O
biểu S_O
tình S_O
của S_O
các S_O
giáo S_O
viên S_O
tại S_O
tiểu S_O
bang S_O
Arizona S_LOC
. S_O

Ở S_O
các S_O
bang S_O
khác S_O
như S_O
Florida S_LOC
các S_O
giáo S_O
viên S_O
cũng S_O
đang S_O
đấu S_O
tranh S_O
dời S_O
ngày S_O
bắt S_O
đầu S_O
lớp S_O
học S_O
trực S_O
tiếp S_O
và S_O
kêu S_O
gọi S_O
tài S_O
trợ S_O
các S_O
thiết S_O
bị S_O
bảo S_O
vệ S_O
cá S_O
nhân S_O
. S_O

Khu B_ORG
học M_ORG
chánh M_ORG
Los M_ORG
Angeles E_ORG
( S_O
bang S_O
California S_LOC
) S_O
đã S_O
được S_O
chấp S_O
nhận S_O
yêu S_O
cầu S_O
dời S_O
ngày S_O
mở S_O
cửa S_O
trường S_O
học S_O
vô S_O
thời S_O
hạn S_O
đối S_O
với S_O
với S_O
các S_O
trường S_O
công S_O
trong S_O
hệ S_O
thống S_O
. S_O

thông S_O
tin S_O
từ S_O
Tổng B_ORG
cục M_ORG
Quản M_ORG
lý M_ORG
thị M_ORG
trường M_ORG
( M_ORG
QLTT M_ORG
) E_ORG
cho S_O
hay S_O
ngành S_O
chức S_O
năng S_O
tỉnh B_LOC
Hậu M_LOC
Giang E_LOC
vừa S_O
kịp S_O
thời S_O
ngăn S_O
chặn S_O
gần S_O
3,5 S_O
tấn S_O
sản S_O
phẩm S_O
động S_O
vật S_O
không S_O
nguồn S_O
gốc S_O
vận S_O
chuyển S_O
qua S_O
địa S_O
bàn S_O
. S_O

Bà S_O
Hồng S_PER
được S_O
cơ S_O
quan S_O
chức S_O
năng S_O
xác S_O
định S_O
là S_O
kinh S_O
doanh S_O
mỹ S_O
phẩm S_O
, S_O
thuốc S_O
không S_O
rõ S_O
nguồn S_O
gốc S_O
, S_O
xuất S_O
xứ S_O
và S_O
không S_O
có S_O
đăng S_O
ký S_O
kinh S_O
doanh S_O
. S_O

bà S_O
Hồng S_PER
bị S_O
xử S_O
phạt S_O
vi S_O
phạm S_O
hành S_O
chính S_O
64 S_O
triệu S_O
đồng S_O
và S_O
buộc S_O
tiêu S_O
hủy S_O
số S_O
hàng S_O
hóa S_O
vi S_O
phạm S_O
có S_O
tổng S_O
giá S_O
trị S_O
khoảng S_O
180 S_O
triệu S_O
đồng S_O
. S_O

Trước S_O
đó S_O
, S_O
qua S_O
theo S_O
dõi S_O
hoạt S_O
động S_O
bán S_O
hàng S_O
trên S_O
mạng S_O
xã S_O
hội S_O
, S_O
đội B_ORG
QLTT E_ORG
số S_O
1 S_O
phối S_O
hợp S_O
với S_O
Phòng B_ORG
Cảnh M_ORG
sát M_ORG
Kinh M_ORG
tế E_ORG
, S_O
Công B_ORG
an M_ORG
tỉnh M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
tiến S_O
hành S_O
kiểm S_O
tra S_O
đột S_O
xuất S_O
đối S_O
với S_O
địa S_O
điểm S_O
kinh S_O
doanh S_O
của S_O
bà S_O
Hồng S_PER
. S_O

Tòa S_O
nhận S_O
định S_O
Đổng B_PER
Quốc M_PER
Duy E_PER
mua S_O
bán S_O
ma S_O
tuý S_O
số S_O
lượng S_O
đặc S_O
biệt S_O
lớn S_O
, S_O
thuộc S_O
trường S_O
hợp S_O
tái S_O
phạm S_O
nên S_O
tuyên S_O
phạt S_O
án S_O
tử S_O
hình S_O
. S_O

TAND B_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
xử S_O
sơ S_O
thẩm S_O
đã S_O
tuyên S_O
phạt S_O
tử S_O
hình S_O
Đổng B_PER
Quốc M_PER
Duy E_PER
( S_O
ngụ S_O
quận B_LOC
5 E_LOC
, S_O
có S_O
nhiều S_O
tiền S_O
án S_O
, S_O
tiền S_O
sự S_O
liên S_O
quan S_O
đến S_O
ma S_O
túy S_O
) S_O
và S_O
Phan B_PER
Thị M_PER
Huỳnh M_PER
Như E_PER
hai S_O
năm S_O
sáu S_O
tháng S_O
tù S_O
, S_O
cùng S_O
về S_O
tội S_O
mua S_O
bán S_O
trái S_O
phép S_O
chất S_O
ma S_O
tuý S_O
. S_O

Tòa S_O
vừa S_O
tuyên S_O
mức S_O
án S_O
tử S_O
đối S_O
với S_O
Duy S_PER
, S_O
bị S_O
cáo S_O
Như S_PER
nắm S_O
chặt S_O
tay S_O
Duy S_PER
run S_O
sợ S_O
không S_O
buông S_O
. S_O

Trong S_O
quá S_O
trình S_O
điều S_O
tra S_O
, S_O
Như S_PER
khai S_O
do S_O
hoàn S_O
cảnh S_O
khó S_O
khăn S_O
nên S_O
nảy S_O
sinh S_O
ý S_O
định S_O
mua S_O
bán S_O
ma S_O
túy S_O
kiếm S_O
lời S_O
. S_O

Trước S_O
đó S_O
, S_O
Như S_PER
gọi S_O
điện S_O
thoại S_O
cho S_O
Duy S_PER
hỏi S_O
mua S_O
ma S_O
túy S_O
đá S_O
đem S_O
bán S_O
lại S_O
kiếm S_O
lời S_O
. S_O
Hôm S_O
đó S_O
, S_O
Như S_PER
đến S_O
nhà S_O
Duy S_PER
mua S_O
9,5 S_O
triệu S_O
ma S_O
tuý S_O
, S_O
trả S_O
tiền S_O
mặt S_O
8 S_O
triệu S_O
, S_O
chuyển S_O
khoản S_O
bằng S_O
ứng S_O
dụng S_O
MoMo S_O
một S_O
triệu S_O
và S_O
thiếu S_O
lại S_O
500 S_O
ngàn S_O
. S_O

Từ S_O
lời S_O
khai S_O
Như S_PER
, S_O
công S_O
an S_O
khám S_O
xét S_O
nơi S_O
ở S_O
của S_O
Duy S_PER
, S_O
thu S_O
giữ S_O
được S_O
trong S_O
két S_O
sắt S_O
phòng S_O
ngủ S_O
nhiều S_O
loại S_O
ma S_O
túy S_O
khác S_O
nhau S_O
. S_O

Lần S_O
này S_O
, S_O
Bùi B_PER
Văn M_PER
An E_PER
( S_O
cháu S_O
của S_O
Điệp S_PER
, S_O
đồng S_O
phạm S_O
với S_O
Điệp S_PER
trong S_O
vụ S_O
án S_O
nêu S_O
trên S_O
) S_O
đến S_O
nơi S_O
giao S_O
và S_O
nhận S_O
tiền S_O
. S_O

Nguồn S_O
ma S_O
túy S_O
mua S_O
từ S_O
Bùi B_PER
Văn M_PER
Điệp E_PER
( S_O
hiện S_O
đang S_O
là S_O
bị S_O
can S_O
trong S_O
vụ S_O
án S_O
có S_O
đồng S_O
phạm S_O
về S_O
các S_O
tội S_O
mua S_O
bán S_O
, S_O
vận S_O
chuyển S_O
và S_O
tàng S_O
trữ S_O
trái S_O
phép S_O
chất S_O
ma S_O
tuý S_O
) S_O
mà S_O
công B_ORG
an M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
đang S_O
thụ S_O
lý S_O
. S_O

tại S_O
công B_LOC
viên M_LOC
Lê M_LOC
Văn M_LOC
Tám E_LOC
, S_O
quận B_LOC
1 E_LOC
, S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
đã S_O
diễn S_O
ra S_O
lễ S_O
bế S_O
mạc S_O
Ngày S_O
hội S_O
Du S_O
lịch S_O
TPHCM S_LOC
lần S_O
16 S_O
và S_O
Liên S_O
hoan S_O
món S_O
ngon S_O
các S_O
nước S_O
. S_O

Bà S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Ánh M_PER
Hoa E_PER
, S_O
Phó S_O
giám S_O
đốc S_O
thường S_O
trực S_O
Sở B_ORG
Du M_ORG
lịch M_ORG
TP. M_ORG
HCM E_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
Ngày S_O
hội S_O
Du S_O
lịch S_O
năm S_O
nay S_O
với S_O
chủ S_O
đề S_O
“ S_O
Sài B_LOC
Gòn- M_LOC
TP. M_LOC
HCM E_LOC
: S_O
Sống S_O
động S_O
từng S_O
trải S_O
nghiệm S_O
” S_O
. S_O

Lần S_O
đầu S_O
tiên S_O
có S_O
gian S_O
hàng S_O
chung S_O
của S_O
TP. B_LOC
HCM E_LOC
với S_O
18 S_O
tỉnh S_O
thành S_O
Đồng B_LOC
bằng M_LOC
sông M_LOC
Cửu M_LOC
Long E_LOC
và S_O
Đông B_LOC
Nam M_LOC
Bộ E_LOC
. S_O

Tương S_O
tự S_O
, S_O
ông S_O
Hoàng B_PER
Đức M_PER
Huy E_PER
, S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
du M_ORG
lịch M_ORG
TransViet E_ORG
cho S_O
hay S_O
, S_O
qua S_O
bốn S_O
ngày S_O
đơn S_O
vị S_O
đã S_O
bán S_O
được S_O
1.500 S_O
tour S_O
chủ S_O
yếu S_O
là S_O
Tây B_LOC
Nguyên E_LOC
, S_O
miền B_LOC
Bắc E_LOC
, S_O
Phú B_LOC
Quốc E_LOC
. S_O

Ông S_O
Nguyễn B_PER
Đình M_PER
Xứng E_PER
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
UBND B_ORG
tỉnh M_ORG
Thanh M_ORG
Hóa E_ORG
khẳng S_O
định S_O
. S_O

Đáng S_O
chú S_O
ý S_O
, S_O
Thanh B_LOC
Hóa E_LOC
đã S_O
thu S_O
hút S_O
được S_O
90 S_O
dự S_O
án S_O
đầu S_O
tư S_O
trực S_O
tiếp S_O
, S_O
trong S_O
đó S_O
có S_O
78 S_O
dự S_O
án S_O
DDI S_O
và S_O
12 S_O
dự S_O
án S_O
FDI S_O
với S_O
tổng S_O
số S_O
vốn S_O
đăng S_O
ký S_O
khoảng S_O
16.203 S_O
tỷ S_O
đồng S_O
và S_O
327 S_O
triệu S_O
USD S_O
. S_O

Theo S_O
ông S_O
Xứng S_PER
, S_O
Thanh B_LOC
Hóa E_LOC
đã S_O
xây S_O
dựng S_O
đề S_O
án S_O
phát S_O
triển S_O
Thanh B_LOC
Hóa E_LOC
đến S_O
năm S_O
2030 S_O
và S_O
tầm S_O
nhìn S_O
đến S_O
năm S_O
2045 S_O
và S_O
được S_O
Bộ B_ORG
Chính M_ORG
trị E_ORG
thông S_O
qua S_O
. S_O

Đây S_O
là S_O
sự S_O
kiện S_O
chính S_O
trị S_O
lớn S_O
nhất S_O
trong S_O
nhiều S_O
năm S_O
qua S_O
, S_O
tạo S_O
cơ S_O
hội S_O
điều S_O
kiện S_O
thuận S_O
lợi S_O
cho S_O
Thanh B_LOC
Hóa E_LOC
phát S_O
triển S_O
nhanh S_O
bền S_O
vững S_O
trong S_O
thời S_O
gian S_O
tới S_O
. S_O

Đáng S_O
chú S_O
ý S_O
, S_O
quy S_O
mô S_O
nền S_O
kinh S_O
tế S_O
của S_O
tỉnh B_LOC
Thanh M_LOC
Hóa E_LOC
hơn S_O
gấp S_O
hơn S_O
4,5 S_O
lần S_O
so S_O
với S_O
năm S_O
2010 S_O
. S_O

Nhà S_O
thầu S_O
lớn S_O
nhất S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
đang S_O
có S_O
kết S_O
quả S_O
kinh S_O
doanh S_O
khá S_O
tích S_O
cực S_O
bất S_O
chấp S_O
bối S_O
cảnh S_O
dịch S_O
bệnh S_O
COVID-19 S_O
đang S_O
gây S_O
khó S_O
khăn S_O
cho S_O
nền S_O
kinh S_O
tế S_O
. S_O

Các S_O
hộ S_O
dân S_O
ở S_O
thị B_LOC
xã M_LOC
Long M_LOC
Mỹ E_LOC
và S_O
huyện B_LOC
Long M_LOC
Mỹ E_LOC
tiếp S_O
tục S_O
kiến S_O
nghị S_O
UBND B_ORG
tỉnh M_ORG
Hậu M_ORG
Giang E_ORG
giải S_O
quyết S_O
việc S_O
Nhà B_ORG
máy M_ORG
mía M_ORG
, M_ORG
đường-cồn M_ORG
Long M_ORG
Mỹ M_ORG
Phát E_ORG
xả S_O
nước S_O
làm S_O
làm S_O
chết S_O
thủy S_O
sản S_O
. S_O

Còn S_O
cử S_O
tri S_O
ở S_O
TP B_LOC
Vị M_LOC
Thanh E_LOC
phản S_O
ánh S_O
tình S_O
trạng S_O
thanh S_O
thiếu S_O
niên S_O
tụ S_O
tập S_O
đua S_O
xe S_O
trên S_O
Quốc B_LOC
lộ M_LOC
61C E_LOC
đoạn S_O
từ S_O
cầu B_LOC
vượt M_LOC
Mương M_LOC
Lộ E_LOC
đến S_O
cầu B_LOC
Cái M_LOC
Tư E_LOC
vào S_O
giờ S_O
khuya S_O
gây S_O
hoang S_O
mang S_O
cho S_O
bà S_O
con S_O
. S_O

bà S_O
con S_O
ở S_O
TP B_LOC
Ngã M_LOC
Bảy E_LOC
đề S_O
nghị S_O
Công B_ORG
an E_ORG
nên S_O
đẩy S_O
mạnh S_O
tuần S_O
tra S_O
, S_O
ngăn S_O
chặn S_O
tình S_O
trạng S_O
thanh S_O
thiếu S_O
niên S_O
tự S_O
tập S_O
đua S_O
xe S_O
trên S_O
Quốc B_LOC
lộ M_LOC
1A E_LOC
( S_O
đoạn S_O
thuộc S_O
phường B_LOC
Hiệp M_LOC
Lợi E_LOC
) S_O
. S_O

Hãng B_ORG
tin M_ORG
Nikkei E_ORG
cho S_O
biết S_O
Bộ B_ORG
Công M_ORG
thương M_ORG
Nhật E_ORG
đã S_O
bơm S_O
tiền S_O
cho S_O
hàng S_O
chục S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
Nhật S_ORG
để S_O
dời S_O
nhà S_O
máy S_O
từ S_O
Trung B_LOC
Quốc E_LOC
sang S_O
các S_O
nước S_O
khác S_O
. S_O

Hãng B_ORG
tin M_ORG
Nikkei E_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
có S_O
30 S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
Nhật S_ORG
sẽ S_O
chuyển S_O
đến S_O
các S_O
nước S_O
Đông B_ORG
Nam M_ORG
Á E_ORG
, S_O
phần S_O
còn S_O
lại S_O
sẽ S_O
quay S_O
về S_O
Nhật B_ORG
Bản E_ORG
. S_O

Tập B_ORG
đoàn M_ORG
Hoya E_ORG
được S_O
thành S_O
lập S_O
từ S_O
năm S_O
1941 S_O
, S_O
một S_O
công S_O
ty S_O
chuyên S_O
về S_O
công S_O
nghệ S_O
thông S_O
tin S_O
và S_O
các S_O
sản S_O
phẩm S_O
chăm S_O
sóc S_O
sức S_O
khỏe S_O
. S_O

Hay S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
Shin-Etsu M_ORG
Chemical E_ORG
cũng S_O
chuyển S_O
việc S_O
sản S_O
xuất S_O
nam S_O
châm S_O
đất S_O
hiếm S_O
từ S_O
Trung B_LOC
Quốc E_LOC
sang S_O
Việt B_LOC
Nam E_LOC
. S_O

Tác S_O
động S_O
của S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
khiến S_O
các S_O
thị S_O
trường S_O
tiêu S_O
thụ S_O
trái S_O
cây S_O
của S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
sụt S_O
giảm S_O
mạnh S_O
. S_O

Cử S_O
tri S_O
mong S_O
muốn S_O
Tổng S_O
bí S_O
thư S_O
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
Nguyễn B_PER
Phú M_PER
Trọng E_PER
cùng S_O
các S_O
lãnh S_O
đạo S_O
tiếp S_O
tục S_O
tham S_O
gia S_O
nhiệm S_O
kỳ S_O
tới S_O
để S_O
chèo S_O
lái S_O
con S_O
thuyền S_O
của S_O
đất S_O
nước S_O
. S_O

Các S_O
ĐBQH S_O
dự S_O
buổi S_O
tiếp S_O
gồm S_O
Trung S_O
tướng S_O
Trần B_PER
Việt M_PER
Khoa E_PER
, S_O
Giám S_O
đốc S_O
Học B_ORG
viện M_ORG
Quốc M_ORG
phòng E_ORG
; S_O
bà S_O
Bùi B_PER
Huyền M_PER
Mai E_PER
, S_O
Phó S_O
trưởng S_O
đoàn S_O
chuyên S_O
trách S_O
đoàn B_ORG
ĐBQH M_ORG
TP M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
và S_O
bà S_O
Trần B_PER
Thị M_PER
Phương M_PER
Hoa E_PER
, S_O
Bí S_O
thư S_O
Quận B_ORG
uỷ M_ORG
Cầu M_ORG
Giấy E_ORG
. S_O

ĐBQH B_ORG
TP M_ORG
Hà M_ORG
Nội E_ORG
đơn S_O
vị S_O
bầu S_O
cử S_O
số S_O
1 S_O
tiếp S_O
xúc S_O
cử S_O
tri S_O
các S_O
quận B_LOC
Ba M_LOC
Đình E_LOC
, S_O
Tây B_LOC
Hồ E_LOC
, S_O
Hoàn B_LOC
Kiếm E_LOC
để S_O
báo S_O
cáo S_O
kết S_O
quả S_O
kỳ S_O
họp S_O
thứ S_O
9 S_O
Quốc S_O
hội S_O
khoá S_O
XIV S_O
. S_O

Tại S_O
buổi S_O
tiếp S_O
xúc S_O
, S_O
Đại S_O
biểu S_O
Bùi B_PER
Huyền M_PER
Mai E_PER
cho S_O
hay S_O
: S_O
Do S_O
điều S_O
kiện S_O
công S_O
tác S_O
nên S_O
Tổng S_O
bí S_O
thư S_O
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
Nguyễn B_PER
Phú M_PER
Trọng E_PER
không S_O
bố S_O
trí S_O
được S_O
thời S_O
gian S_O
tới S_O
tiếp S_O
xúc S_O
cử S_O
tri S_O
. S_O

Cử S_O
tri S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Xuân M_PER
Thắng E_PER
( S_O
quận B_LOC
Hoàn M_LOC
Kiếm E_LOC
) S_O
hoan S_O
nghênh S_O
việc S_O
Tổng S_O
bí S_O
thư S_O
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
Nguyễn B_PER
Phú M_PER
Trọng E_PER
đã S_O
đi S_O
đầu S_O
cùng S_O
các S_O
lãnh S_O
đạo S_O
Đảng S_ORG
, S_O
Nhà S_O
nước S_O
kiên S_O
quyết S_O
chống S_O
tham S_O
nhũng S_O
, S_O
tìm S_O
ra S_O
nhiều S_O
vụ S_O
tham S_O
nhũng S_O
lớn S_O
để S_O
đưa S_O
ra S_O
xét S_O
xử S_O
. S_O

Tuy S_O
nhiên S_O
, S_O
bà S_O
Thắng S_PER
cho S_O
rằng S_O
số S_O
tiền S_O
và S_O
tài S_O
sản S_O
tham S_O
nhũng S_O
thu S_O
lại S_O
rất S_O
ít S_O
. S_O

Bà S_O
Thắng S_PER
cũng S_O
nêu S_O
nguyện S_O
vọng S_O
: S_O
Trước S_O
mắt S_O
, S_O
đất S_O
nước S_O
còn S_O
gặp S_O
nhiều S_O
khó S_O
khăn S_O
, S_O
cử S_O
tri S_O
mong S_O
muốn S_O
Tổng S_O
bí S_O
thư S_O
, S_O
Chủ S_O
tịch S_O
nước S_O
Nguyễn B_PER
Phú M_PER
Trọng E_PER
cùng S_O
các S_O
lãnh S_O
đạo S_O
tiếp S_O
tục S_O
tham S_O
gia S_O
nhiệm S_O
kỳ S_O
tới S_O
để S_O
chèo S_O
lái S_O
con S_O
thuyền S_O
đến S_O
đích S_O
cuối S_O
cùng S_O
. S_O

Cử S_O
tri S_O
Lê B_PER
Thanh M_PER
Luyến E_PER
( S_O
quận B_LOC
Ba M_LOC
Đình E_LOC
) S_O
đánh S_O
giá S_O
cao S_O
Việt B_ORG
Nam E_ORG
đã S_O
khống S_O
chế S_O
được S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
. S_O

Vị S_O
cử S_O
tri S_O
quận B_LOC
Ba M_LOC
Đình E_LOC
đồng S_O
thời S_O
đề S_O
nghị S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
giám S_O
sát S_O
việc S_O
thực S_O
hiện S_O
tuyến S_O
đường S_O
sắt S_O
trên S_O
cao S_O
Cát S_O
Linh S_O
– S_O
Hà S_O
Đông S_O
. S_O

“ S_O
Cuối S_O
cùng S_O
thì S_O
ai S_O
chịu S_O
? S_O
Chính S_O
là S_O
nhân S_O
dân S_O
phải S_O
gánh S_O
chịu S_O
” S_O
- S_O
Cử S_O
tri S_O
Luyến S_PER
đặt S_O
vấn S_O
đề S_O
. S_O

Đại S_O
hội S_O
đại S_O
biểu S_O
Đảng B_ORG
bộ E_ORG
huyện B_LOC
Mỏ M_LOC
Cày M_LOC
Bắc E_LOC
lần S_O
thứ S_O
XII S_O
nhiệm S_O
kỳ S_O
2020-2025 S_O
bế S_O
mạc S_O
và S_O
ông S_O
Nguyễn B_PER
Văn M_PER
Trung E_PER
đắc S_O
cử S_O
Bí S_O
thư S_O
Huyện B_ORG
ủy E_ORG
nhiệm S_O
kỳ S_O
2020 S_O
- S_O
2025 S_O
. S_O

Mỏ B_LOC
Cày M_LOC
Bắc E_LOC
là S_O
huyện S_O
được S_O
Tỉnh B_ORG
ủy E_ORG
Bến B_LOC
Tre E_LOC
chọn S_O
tổ S_O
chức S_O
đại S_O
hội S_O
điểm S_O
của S_O
tỉnh S_O
. S_O

Để S_O
xóa S_O
nhận S_O
định S_O
" S_O
mùa S_O
Đại S_O
hội S_O
là S_O
mùa S_O
đơn S_O
thư S_O
" S_O
, S_O
Phó S_O
Chủ S_O
nhiệm S_O
Uỷ B_ORG
ban M_ORG
Kiểm M_ORG
tra M_ORG
Trung M_ORG
ương E_ORG
Hoàng B_PER
Văn M_PER
Trà E_PER
cho S_O
rằng S_O
phải S_O
xây S_O
dựng S_O
Đảng S_ORG
thật S_O
tốt S_O
. S_O

Chiều S_O
15-6 S_O
, S_O
bên S_O
hành S_O
lang S_O
Quốc B_ORG
hội E_ORG
, S_O
Phó S_O
Chủ S_O
nhiệm S_O
Uỷ B_ORG
ban M_ORG
Kiểm M_ORG
tra M_ORG
Trung M_ORG
ương E_ORG
Hoàng B_PER
Văn M_PER
Trà E_PER
đã S_O
có S_O
cuộc S_O
trao S_O
đổi S_O
với S_O
báo S_O
chí S_O
liên S_O
quan S_O
đến S_O
việc S_O
giải S_O
quyết S_O
đơn S_O
, S_O
thư S_O
khiếu S_O
nại S_O
, S_O
tố S_O
cáo S_O
trước S_O
kỳ S_O
Đại S_O
hội S_O
Đảng B_ORG
bộ E_ORG
các S_O
cấp S_O
. S_O

Ngày S_O
17-7 S_O
, S_O
Khoa S_O
Du S_O
lịch S_O
– S_O
Trường B_ORG
Đại M_ORG
học M_ORG
Hoa M_ORG
Sen M_ORG
( M_ORG
HSU M_ORG
) E_ORG
tổ S_O
chức S_O
lễ S_O
ra S_O
mắt S_O
ngành S_O
Quản S_O
trị S_O
sự S_O
kiện S_O
. S_O

bà S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Thu M_PER
Hương E_PER
- S_O
Tổng S_O
giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
CP M_ORG
Truyền M_ORG
thông M_ORG
và M_ORG
Đầu M_ORG
tư M_ORG
Nam M_ORG
Hương E_ORG
, S_O
bà S_O
Lê B_PER
Thị M_PER
Thành M_PER
Thủy E_PER
- S_O
Giám S_O
đốc S_O
dự S_O
án S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
Pulse M_ORG
Active E_ORG
và S_O
ông S_O
Lê B_PER
Hoàng M_PER
Minh E_PER
- S_O
Giám S_O
đốc S_O
Công B_ORG
ty M_ORG
Minartist E_ORG
. S_O

TS S_O
Nguyễn B_PER
Ngọc M_PER
Huy E_PER
– S_O
Phó S_O
Hiệu S_O
trưởng S_O
HSU S_ORG
cho S_O
biết S_O
, S_O
Quản S_O
trị S_O
sự S_O
kiện S_O
là S_O
ngành S_O
được S_O
sự S_O
chú S_O
ý S_O
của S_O
xã S_O
hội S_O
và S_O
được S_O
sự S_O
quan S_O
tâm S_O
của S_O
các S_O
doanh S_O
nghiệp S_O
. S_O

Qua S_O
đó S_O
, S_O
trở S_O
thành S_O
trường S_O
đại S_O
học S_O
đầu S_O
tiên S_O
tại S_O
Việt B_LOC
Nam E_LOC
đào S_O
tạo S_O
ngành S_O
Quản S_O
trị S_O
sự S_O
kiện S_O
hệ S_O
cử S_O
nhân S_O
. S_O

Thạc S_O
sĩ S_O
Lê B_PER
Minh M_PER
Phương E_PER
, S_O
Phó S_O
trưởng S_O
Khoa S_O
Du S_O
lịch S_O
HSU S_ORG
cho S_O
biết S_O
thêm S_O
, S_O
đào S_O
tạo S_O
ngành S_O
Quản S_O
trị S_O
sự S_O
kiện S_O
đã S_O
có S_O
rất S_O
nhiều S_O
trường S_O
trên S_O
thế S_O
giới S_O
đào S_O
tạo S_O
, S_O
đặc S_O
biệt S_O
là S_O
ở S_O
Châu B_LOC
Âu E_LOC
, S_O
Châu B_LOC
Mỹ E_LOC
và S_O
Úc S_LOC
. S_O

Theo S_O
bà S_O
Hương S_PER
, S_O
quản S_O
trị S_O
sự S_O
kiện S_O
rất S_O
quan S_O
trọng S_O
, S_O
đem S_O
đến S_O
sự S_O
thành S_O
công S_O
cho S_O
sự S_O
kiện S_O
trước S_O
khi S_O
nó S_O
được S_O
bắt S_O
đầu S_O
. S_O

Ông S_O
Lê B_PER
Hoàng M_PER
Minh E_PER
- S_O
Giám S_O
đốc S_O
công B_ORG
ty M_ORG
Minartist E_ORG
, S_O
đơn S_O
vị S_O
chuyên S_O
kinh S_O
doanh S_O
tiệc S_O
cưới S_O
, S_O
trong S_O
đó S_O
có S_O
đám S_O
cưới S_O
của S_O
ca S_O
sĩ S_O
Đông B_PER
Nhi E_PER
– S_O
Ông B_PER
Cao M_PER
Thắng E_PER
chia S_O
sẻ S_O
, S_O
đại S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
ảnh S_O
hưởng S_O
lớn S_O
đến S_O
hoạt S_O
động S_O
của S_O
công S_O
ty S_O
. S_O

Bà S_O
Nguyễn B_PER
Thị M_PER
Thu M_PER
Hương E_PER
cho S_O
biết S_O
thêm S_O
, S_O
dù S_O
gặp S_O
phải S_O
những S_O
khó S_O
khăn S_O
, S_O
thiệt S_O
hại S_O
vì S_O
không S_O
thể S_O
tổ S_O
chức S_O
sự S_O
kiện S_O
trong S_O
thời S_O
điểm S_O
có S_O
dịch S_O
COVID-19 S_O
nhưng S_O
công S_O
ty S_O
đã S_O
linh S_O
hoạt S_O
ứng S_O
phó S_O
, S_O
quản S_O
trị S_O
rủi S_O
ro S_O
tốt S_O
. S_O